[本地足球] 2017/18 港超聯及港隊亞盃外討論區(85)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超補賽：

2017-12-2 - 14:30 - 標準流浪 vs 理文 @深水埗運動場

菁英盃分組賽(B組)
2017-12-2 - 17:30 - R&F畜力 vs 香港飛馬 @將軍澳運動場
2017-12-3 - 14:30 - 南區 vs 傑志 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(A組)
2017-12-3 - 17:30 - 東方 vs 夢想FC @將軍澳運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

高級組銀牌四強：

2017-12-24 15:00 傑志 vs 陽光元朗 旺角大球場
2017-12-25 15:00 南區 vs 東方 旺角大球場 (OnTV直播)

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

省港盃：
日期 對手（主場／作客）
2018-01-04 vs 廣東 （主）
2018-01-07 vs 廣東 （客） @廣東省人民體育場(東校場)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

未來入籍名單:

2017：基頓
2018：基奧雲尼，中村
2019：謝家強，迪高
2020：保羅，林柱機，杜馬思，勞高，盧斯安奴，費蘭度

因應峇里島天災調整本次賽程如下：
12/3(日) 19:00 中華Vs 菲律賓
12/4(一) 19:00 中華Vs 東帝汶
12/5(二) 19:00 中華Vs 寮國

我島三日三賽
刷到分？

據知製作組走剩不足10人，新聞組走剩三人。
NBA都冇開大廠，莫過話英超花巧嘢。

支那野快d收皮

港超神射手留名

港超神射手食撚屎

留名

官方：維拿斯保亞斯不再擔任上港主帥

申花才是皇道

狗保憤怒了
不滿我島足協浪費金錢請東帝汶、寮國之流嚟刷分升排名
G持狗保 我島未來東亞霸主同呢啲弱隊踢成何體統

參考歐國盃pass再推算，至少5XX。不過依家now有啲賽事行pass制，感覺上唔係掛？

唔通真係去揸賽車？

梳...自膠左。

鼠B好波

咁都絕殺到個1001

好似話續約可以送

抵撚死 仲諗住以本傷人

三個幾鐘之後女朋友生日

long D?

算係啦

但係前幾日女朋友開工嗰陣暈低咗
所以好擔心佢

據小道消息 圖中 法比奧隔離 為 跟操球員

去搵下佢啦

好似D西亞佬

announce咗玩達卡拉力喇

點都平過入場睇港超垃圾波啦

true

根據線報所指 此子為杜馬思細佬 踢防中
元朗迷可以繼續擔心

唔識入波先最大問題喎，防中唔係最逼切

吊你老母 仲唔肯搵中鋒

杜馬思細佬同盧卡斯阿爸阿媽有咩關係?

新人留名
今個星期六第一次睇港超有咩注意

流浪vs理文?

係 想入流浪打氣團

笑左

記住支持卓耀國

呢埸大戰黎 準備喉糖

逼爆深水埗

學識唱會歌先好講入團

開波前會唱一次先

如果保持中立坐邊

我隔黎陪我吹水

強強會唔會呷醋

保亞斯咁快玩完

學唱打打氣

名將留名

睇呢兩隊西波我怕悶親你

入場係真痴線佬

不過流浪既後防重心徐宏傑今場繼續停賽
而理文既皇牌前鋒佐迪亦可能因傷未必趕及復出

不要打和

今個星期六請大家入場，支持標準流浪！
#metoo

流浪個前鋒咁雞dim 搞掂理文

屌你老尾

我國
基士頓，迪恩球棍
基士頓以前係印尼已經好水下

fact 隻鬼廢到西咁
利申:撑立

迪恩唯一貢獻係引入東歐兵，吾使成個港超淨係得巴西佬

近年佢引入d新外援全部水貨，得卡錫依個舊將叫掂

fb仍有人問kim sir為何唔選歐沖？
事實係網上見到篇文:

根本買歐陽耀沖 就係2016球季貴州智誠最錯的決定，完全買一個唔知有咩作用嘅球員。

2016球季，香港媒體報導歐陽耀沖加盟中甲貴州智誠，歐陽耀沖曾豪言入球要入雙位數字，結果當然得啖笑，加盟後已經無法取得正選，頭兩場中甲聯賽雖然有機會後備出場，但表演完全唔對辦，再無機會響中甲出場，旋即俾掟去預備組。響預備組聯賽，歐陽耀沖仍無法搏得正選資格，繼續沉淪，去到4月中，更加受傷缺席大段時間，直到7月尾先復出踢預備組聯賽，但依然無法企穩，直到2016年9月11日，第26輪預備隊聯賽先第一次正選登場36分鐘後又被換走.....

總結2016球季，歐陽耀沖一球未入，未試過踢滿90分鐘，踢得最長果次係2016年3月19日中甲聯賽作客青島黃海，下半場出場滿45分鐘。季初曾豪言入球要入雙位數字，最後變成出場分鐘係雙位數字，真係無話可說..... 至於2017中超球季，歐陽耀沖響中超聯賽從未被列入正選或後備名單，至於預備組聯賽則暫未有資料。

歐陽耀沖2016球季統計：

中甲聯賽
正選/後備出場：0/2
入球：0
總出場時間：85分鐘

中國足協盃
正選/後備出場：0/1
入球：0
總出場時間：7分鐘

中甲預備組
正選/後備出場：1/4
入球：0
總出場時間：153分鐘

狗保 笑死我

流浪元朗亞援都冇

唔駛踢亞洲賽無乜所謂啦，唔係咩?

排名低，屌教練廢
排名高，屌教練蝦弱隊

用kim交換

歷史上得一個人係流浪打氣團成員

good idea

范Sir大讚有潛質之餘，亦不忘提點愛徒：「現時守門員腳下功夫需求亦好大，佢最大潛質係用波方面，接高波都做得唔錯，不過守門員唔可以一步登天，若果佢自信可以再提高，成就會再提高。

小時候肥嘟嘟的他，為當上一位職業足球員、出色的門將，亦曾作出不少「犧牲」，最難當然是要忍口：「知道踢呢個位置，速度同彈跳力都好重要，所以飲食上有節制，零食、高熱量食物唔食，平時飲嘢都會叫少糖，咁先係應有嘅職業態度。」

現時於教育大學就讀體育教育榮譽學士二年級的「肥袁」，更懂得利用運動科學及營養學，有效恢復身體

【港超專版】再見月巴！袁皓俊捱出頭！

大埔又出專欄話傷兵滿營
不如唔好叫大埔，直接改名叫傷兵滿營啦

基士頓呢d低質外援到底收緊幾多？

kim教到我島大踢熱血死守

die for TW

Keep 到過 3 真係唔差，09 真係要收皮啦

支持我港用kim同gary white互換

賽前訪問講，賽後訪問又講
跟住肥蔡寫專欄又講

吾你老味

廢9返流浪隨時連廢子揚都爭唔贏

估兩萬左右+住宿提供

我研究過，其實下兩年踢亞協分分鐘仲屈到機，發揮好嘅可能兩年都入到決賽 先講分組賽，如果下兩年都係咁玩而我島肯玩，我賭唔遲交名上去嘅話，東亞區應該會分到兩組，每組3隊，香港一隊直入一隊外圍賽主客打最廢嗰個國家，踢外圍賽嗰隊只要作客唔好水土不服得非常嚴重嘅斷估冇問題。咁入到去同組最強應該都係北泡隊，除咗作客可能有變數外，其實論實力，香港加外援應該夠做。兩隊出線後東亞決賽香港隊內鬨，出到去大東亞區四強（如果東亞區分到兩組，咁東南亞區應該會每組首次名出線，之後有三場首輪淘汰賽）對東南亞區嗰三隊就會係真正考驗開始

更正

又係好撚on9嘅一樣嘢係，明明南亞中亞編咗入西亞，佢地亞協決賽前又係唔駛打西亞隊

同埋我冇計如果AFC使橫手 令到東亞區點都係最多得5隊嘅話，東亞區就會得一組

嘩屌，一直在玩命

睇你屌球員

遲下變肥康

無錯

OT
世冠盃擬擴大至24隊 變四年一次中國首辦

世界冠軍球會盃下周展開，首戰由艾查捷拉對奧克蘭，據報主辦單位國際足協（FIFA）有意在2021年將世冠盃賽事改制，參賽球隊將大幅增加至24隊，並取消每年舉行，改為每四年一次的單數年上演，而改制後首屆賽事主辦地點，有傳是中國。

FIFA還擬將這項賽事由世冠盃改名，在前面加上「超級」二字，而舉辦時間初步會定在夏天，盡量不和其他球會比賽撞期。《馬卡報》更指參賽24隊中，歐洲會佔12隊、南美洲5隊、非洲、亞洲及北美洲各佔兩隊，而大洋洲亦有一個參賽資格，會根據各洲最大型比賽如歐聯作系數統計，挑選參賽球會，但所有細節都有待主辦方進一步研討。

15年南傑一齊入8強
傑志對科威特競技被屈機無野講
但南華番到主場踢西波輸畀柔佛真係接受唔到
仲要最尾柔佛贏埋冠軍

痴撚線，FIFA 咪撚攪咁多野啦

【米傑治催淚告別】
日職球隊廣島三箭日前為 #米傑治 送上祝福，歡送這位為球隊效力長達九年的外援球員。最初加盟時米傑治的速度和突破能力出色，到近年年紀漸大改以翼衛身分為球隊助攻助守，九年過後原來他已經37歲。以往是克羅地亞小國腳的他曾經在德甲的凱沙羅頓效力，但在歐洲他只是一名普通不過的足球員。轉戰日職後，他只曾效力廣島三箭一支球隊，九年來也在這裡發光發熱，更贏得三次日職冠軍和得到出戰亞冠的機會，把自己的職業生涯推上高峰。

離鄉別井生活，從來也不是易事。米傑治把自己最光輝的時間放在廣島三箭身上，他絕對配得球會和球迷對他的敬重。話說換來，香港也有不少外援願意留守港超，甚至放棄自己的國籍成為香港人，為港隊出戰國際賽。但是，香港球迷對他們的付出是心存敬重，還是在聲嘶力竭地聲討他們搶奪了年青球員的出場機會？

Source: Ｊリーグ

Facebook: 球員故事 Footballer Story

諗起麥簡迪

亞洲有兩個位
如果支超球隊拎到亞冠盃
可能有份參加

#me too by GMBC

屌撚死馮奇同基士頓

腦屍又入場燈垃垃

你老母個閪就燈

寶馬個年？

Goalkeeper Wa Si Lei, who used to play for the Macau U23 team in the Elite League, signed with Portuguese 1st division team Desportivo das Aves, but the 17-year-old Macau player will be loaned back to the Macau U23 team for next season, since FIFA regulations are very strict regarding youth player transfers to foreign countries. However, as soon as Wa Si Lei turns 18, he will move to Portugal.

又有大陸佬入主葡國球隊定點

佢只有比人屌屎波

垃隊vs屁文

當年大製作

葡國投資200萬資產2個就業機會3年可移民
買一隊波可以換十幾本葡國passport

之前開季吹奏09就出事 而家到肥袁

好似唔關事
效力發展隊及澳門集訓隊葡裔門將李華士(WA SI LEI)周二簽約葡超球隊艾華斯。目前身在葡萄牙的李華士透露：“今次得到前球會葡人之家教練引薦到艾華斯跟操約十日，之後獲球會簽約，下季才會加盟。”十七歲的李華士表示：“好興奮，突然有這樣難得的機會，一定不會放手，會好好捉緊它。回澳後，必定會更努力和加強訓練，一年後，相信狀態和實力都會較現在更好。”

勿燈

傳媒問題
土炮尤其年輕球員，有幾場打得好，就開始吹奏

入籍兵 可恥 呃殺本土球員出場機會

我賭又有球員加盟歐洲球員！

流浪受痛苦被懸掛在木頭
至高的愛盡見於耀蛋的手
看汗在流反映國沒保留
持續港超會藉到萬世不休

包牧師

1999

坐西鐵見到「南華食撚屎」banner 本尊

反南先鋒

港超Eason好波

認真既 大家覺得埋大放射廢唔廢

@Bigmac 不如你答下人哋

big Mac 好pro

狗保比人圍攻

廢撚事答啲垃圾問題
而家啲人點解唔係諗下自己有無能力做到先 吹到咁撚大做咩姐

2017-18香港足球總會菁英盃將於12月2日(星期六)假將軍澳運動場上演分組賽B組賽事，由R&F富力迎戰香港飛馬，賽事將於下午5時30分開賽。門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)，場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場開賽為止。
上仗在港超聯主場以1:3不敵傑志的R&F富力，今仗重整旗鼓轉戰菁英盃在分組賽與香港飛馬再度碰頭。對於球隊上仗未能取勝，在主場初嘗敗績，教練馬里科賽後認為球隊在該仗踢得並不好，未能踢出自己的足球風格， 對此感到失望，他承認對手之表現較己隊為佳，而己隊亦過分敬畏對手，讓對手有太多的空間和時間去發揮，變得更加強大，期望球員能從比賽中找到自己的不足之處， 打出球隊傳控的風格。 球隊曾於港超聯首循環以2:3不敵香港飛馬，今仗與對手再度接戰，馬教練表示會給機會與其他球員上陣，觀看他們的表現，同時亦可以讓有傷在身的球員休息，然而球隊今仗需要派出兩名年青的香港本土球員出賽，球隊的選擇其實不多，但己隊並不會放棄，球員亦已做好備戰的功夫，將會全力撲擊對手，誓要報回聯賽一箭之仇。
上仗在港超聯作客以2:0擊敗理文的香港飛馬，今仗在菁英盃分組賽再次硬撼R&F富力，爭取菁英盃首捷。對於球隊上仗力挫對手，取得聯賽兩連勝，賽後教練楊正光表示對球隊的整體發揮感到滿意，惟上半場之表現未夠集中，節奏比較緩慢，令到對手易於防守，幸而下半場球員之表現變得更積極，在傳球和走位加快的情況下，結果順利以兩球擊敗對手。 球隊今仗與R&F富力再度交鋒，楊教練認為對手是一支具有相當實力的球隊，對己隊構成一定的威脅，今仗絕對是一場硬仗，爭勝不易，而球隊連日來亦加強操練，備戰態度積極，期望球員今仗能做好賽前的部署，並希望能乘著兩連勝的氣勢，爭取打開菁英盃分組賽勝利之門。

2017-18中銀人壽香港超級聯賽將於12月2日(星期六)假深水埗運動場上演一場賽事，由標準流浪於主場迎戰理文，賽事將於下午2時30分鳴笛，門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)。場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。
上仗在港超聯作客以0:1不敵夢想FC的標準流浪，今仗重整旗鼓在主場出擊迎戰到訪的理文。對於球隊上仗受挫於夢想FC，賽後教練狄恩坦言對戰果感到失望，他指出球隊的整體表現理想，惟後防因一次犯錯而導致失球，最終落敗，痛失三分，球隊現時以五戰得三分在港超聯積分暫時居於榜末，需要努力搶分，今仗在主場與理文首度碰頭，目前球隊較理文少一分，但少踢一場，若於今仗能擊倒對手，全取三分，除了取代對手的位置外，並進一步追貼陽光元朗，為備戰今仗賽事，球隊連日來加強操練，催谷體能和狀態，而球隊今仗亦為前途而戰，定必精銳盡出，全力以赴， 期望能把握主場之利，全力爭奪聯賽三分。
上仗在港超聯主場以0:2不敵香港飛馬的理文，今仗大軍列陣深水埗運動場，向主隊標準流浪搶分。對於球隊上仗力戰下受挫於香港飛馬，賽後領隊馮嘉奇直言會方要培育新人，難免會犧牲成績，但會方認為球隊現時的發展路向仍屬正面，他指出球員的進步並不是片刻之間就可以做得到，他們需要爭取每一次落場的機會，從錯誤中學習，累積經驗，而該仗己隊確實有不少地方是做得不夠好，需要繼續努力求進，其實球隊該仗與對手的差距並不大，尾段時間未能取得入球確是有點可惜，球隊現時仍在適應在主力缺陣時所帶來的影響，希望經過該仗之後，下一仗能夠踢得好一點。 球隊目前以六戰得四分，居於聯賽榜第九位，需要搶分以鞏固港超聯的席位。今仗作客與標準流浪硬撼，雙方實力接近，爭勝機會均等，是一場勢均力敵的賽事，戰情定必激烈，馮領隊希望麾下球員能忘記過往的戰績，重新振作起來，無懼今仗作客的不利因素和條件，交出爭勝的決心，全力向主隊搶分。

好自大

大家做咩成日關注啲on9仔

咁快又季中了

等轉會窗開

好快有消息

【亞冠外圍賽】越媒報稱東方龍獅將對清化 亞協未公布或仍有變
2017年12月01日 02:50 pm

越南媒體本周報道，應屆越南甲組聯賽冠軍廣南，因為青少年梯隊建設不完整與及主場規格問題，面臨失去明年出戰亞洲聯賽冠軍盃第2輪外圍賽的資格，越媒在周五(12月1日)的跟進報道更稱亞洲足協的文件已改列越南甲組聯賽亞軍同清化為越南的亞冠外代表，不過，清化方面稱未收到正式通知而廣南也在盡最後努力爭取參賽，料亞洲足協本月6日為亞冠盃分組抽籤時，應有最後定案。

按編定的亞冠外賽程，東方龍獅明年1月23日將在亞冠外第2圈主場對越南聯賽冠軍球隊，按成績論其對手應為廣南，但越媒報道廣南主場三岐體育場並不符合亞協規格，而該隊就考慮租用位於峴港的軒和體育場為後備方案，同時整修三岐體育場以符合亞冠標準，不過，廣南未設U13梯隊，而U17梯隊去季未參加全國青年賽，梯隊建設方面不合亞冠標準，就令該隊要出戰遇另一難關，廣南主席黎元紅也承認球會在該2個範疇「肥佬」，但「仍在努力爭取符合場地條件」並去信亞協爭取，惟估計獲亞協特批參賽有難度。

越南媒體周五報道更稱，亞協的文件顯示越南的亞冠外代表已換上清化，清化在周五也在官方Facebook page上載了來自傳媒的亞協文件，引述傳媒稱該隊替補參加亞冠外，但亦表明至周五中午未收到亞協正式通知。

Luyện tập đá á quân mà đi đá AFC Champions League là truyện cười!!!
（聯賽亞軍踢亞冠是笑話）

足總網
流浪無咗奧力斯，多咗禾達，30號球衣
法國神鋒

亞洲足協真係笑話 未通知後補球會就出官方文件

黎啦

個球會轉頭唔打落鳩AFC面
再散撚埋班(改名重組)就好笑

禾果

基士頓加禾達 世紀拍檔

你肯定東方主場對住廣南/清化sure win

聯賽十四連勝再殺入亞冠分組賽。
足總銀牌都是我們的。

笑撚死

馮奇瀨緊屎

笑，繼續笑，仲有一個月多啲比你笑，到時我東好好教訓完越南仔後，你都夠期落地獄。

點解下下唔係地獄就係天堂

顫抖吧，反骨仔馮奇。

唔洗殺入亞冠分組賽
東方亞冠第三圈外圍賽作客水原藍翼90分鐘內守和到0:0我都當你贏

其實一場過真係極不fair
當然有2回合香港球會隨時更快出局

馮奇憑誰定錯對 垃賓周係佢個嘴
學士路上無得撈 輝立也會過錢比佢

ok capped
守和到以後要捧東反傑，緊貼巨無霸路線

普遍開盤既都睇淡流浪 到底跟據緊d咩架呢

你個龍仔出場唔反傑呢？

一場過弱隊都仲有少少爆冷機會
打兩場，好彩贏頭關，第二回合都會被人反cup

ok跟
如果東方亞冠外圍賽第二圈主場出局, 剩低個半季我會瘋狂笑鳩你

上樓機會

如果佐迪出唔到
我覺得流浪贏面高少少

【賽前訪問： 標準流浪 VS 理文】

星期六嘅賽事蓄勢待發，顏樂楓話好有信心，因為近幾日嘅練習氣氛係開季以嚟最好嘅。

all in和啦 仲諗

一場過無問題
但邊個主場應該抽籤決定
而唔係排高d既MA就有得主場

【港足日與夜．卓耀國1】壞孩子自白——上季在富力被罰的日子

可以咁駁: 高MA既出左局就乜都冇 低MA出局仲有亞協保底
所以有主場之利抵償
(真正原因係唔想勞煩到d大球會去作客山卡啦地方)

其實只係唔想有垃圾隊入到去亞冠正賽搞事，亞協呢啲wfc盃外圍賽就有返主客制

有咩唔講得，都走左，李志海就係狗

跟足規定，應該係泰甲球隊聯絡RF，安排mk國去試腳

agger 李志海係狗

卓耀國，又被稱為MK國，是上季R&F富力最突出的球員。

記得今年4月，我北上R&F富力的三水訓練基地採訪，動身前曾和富力職員溝通，希望和林衍廷、曾健晃及卓耀國訪問，惟對方回覆指當時的主教練李志海希望把阿國換成其他球員。到達三水訪問教練李志海時，記者問起阿國的表現時他便說：
阿國的能力突出，他於足球上有點天份，但天才球員通常都比較懶散。即使有天份，但你沒有正規訓練和良好態度，能提升的空間很少；加上現今足球是打整體，我希望他經過今季學懂多點配合後，可以認清這個弱點。因為我對他說過，他可以踢上中甲、甚至中超的球隊都不成問題，但如果只停留在這個層面，便只可以踢後備。
時任R&F富力教練李志海
李志海（中）指阿國有能力，但心態要改善。（資料圖片）
獲中甲球隊垂青 因香港人身份未成事

7個月後，我將李志海的一席話轉述給卓耀國，他沒有太驚訝，更指自己早就獲中甲球隊垂青：「海哥有這樣對我說過，我亦有反思過。之前友賽對中甲球隊，都覺得自己有能力踢得上，甚至對方教練完場後問我有沒有興趣轉會，但知道我是香港人便打退堂鼓。」

在中國練波，真的會很快進步，上季效力富力的17歲新星林衍廷，今季於夢想FC已攻入3球；卓耀國上季為富力入7球，今季踢標準流浪於聯賽5場波已入3球，論表現抵過今季批評。「上一季，應該是我踢波以來最辛苦的一季。」卓耀國回憶說。

去季富力訓練的艱辛早已提過，「那是我第一次體驗職業足球，訓練和生活都是有系統」，那是有系統的刻苦：試過早上6點幾起身，全

最令阿國感到不同的，是外地的足球氣氛和文化。據指大陸教練常常強調，今日你失去了一個機會，往後你便要等很久，可能只得十幾分鐘出場時間，阿國便指要去表現自己、去搶時間上陣：「大陸的傳統只會着重最好一批的球員，較差的可能眼尾也不會看上你，如果一星期有3場波，好的球員可能會踢晒，很少會給予新人嘗試。」

真正體會職業球隊 生涯最辛苦一季

此外，「更衣室文化」也令人困擾，「一開始大陸球員都不太理我，覺得香港球員是外人」，直至阿國開始有機會出場，對港會等比賽又有入球，隊友才轉為友善埋身。本來阿國上陣一直有表現，球會都希望和他續約，直至季尾卻被教練雪藏，今季更沒有和他續約，大陸網上流傳卓耀國請假出外遊玩但被踢爆，難道今次又衰紀律？
人說他MK、反叛，訪問時阿國有禮貌，面對記者問題亦願意詳談，包括負面新聞。
曾有泰甲試腳機會 被球會發現遭雪藏

「我一直沒有向任何人提起，又不知其他隊友如何演繹，後來便變成我請假去玩，其實從來沒有這回事。」香港球會向來2、3月便會跟球員傾談新一季的合約安排，一來要為來季組軍作打算，二來亦要予心理準備球員，好讓他們安心比賽。據阿國指富力亦有問過他的意見，惟遲遲未有認真向他談到下季發展。

「我有個舊外援隊友在泰甲踢波，便向他打探有沒有方法外闖，於是他便向我推薦了一間泰甲球會，後者更邀請我去試腳。我去之前有和管理層略略提過這件事，那時已經是4月，始終自己都擔心足球前途，惟沒有收到認真回覆，於是我便趁季尾有3個星期沒有比賽，以家人有事為由請假數天飛去泰國。」阿國有合約在身，此事當然有違球員專業，更想不到的是試腳秘密安排下，居然還是極速被球會發現。
平時親近你的隊友見我被雪藏，又即時疏遠我，或許這便是職業球隊的文化。

「教練批了我請假，但去到泰國第一天，我僅僅在酒店睡了兩小時，便收到電話叫我即時回三水，管理層說可以當沒有事發生過，結果我連泰甲球會尚未接觸便回廣州。」隊友都不知發生什麼事，阿國亦只曾向球會交代事件：「我向細榮（助教梁志榮）解釋發生什麼事，他說我很傻，並指應該直接向管理層說有球會叫我試腳，按程序處理。」「擅自離隊」當然是件大事，又怎可能會「當沒有事發生過」？

「回到三水後，我被罰圍着大球場兔仔跳5個圈，一路跳一路嘔，到最後真的頂不順，要隊友幫我頂最後一圈，整個星期都行不到；之後日日罰企，不准我練波。那段時間真的很難受，因為自己很想踢波，但卻不能比賽，平時親近你的隊友見我被雪藏，又即時疏遠我，或許這便是職業球隊的文化。」阿國說。
偷走試腳當然有違專業，但最少批評阿國前，應先搞清事件，好好了解整件事和這個小伙子吧。
我從來沒有放棄或扮傷，因為我不想被大陸球員看不起，覺得香港球員沒用。
卓耀國
因為想闖出去，最後卻被剔除大軍名單，季尾最後3場阿國甚至試過留在三水沒有隨隊回港比賽，上季失去了一個外流機會，壞孩子罪名又加多一項，連部份隊友亦開始排斥他，這便是卓耀國上季最大的體會。

「但我從來沒有放棄或扮傷，因為我不想被大陸球員看不起，覺得香港球員沒用。」

人人都說卓耀國是壞孩子，但聽完故事的另一版本，你又會否多了一些不同的看法？

卓耀國指自己早就獲中甲球隊垂青：「之前友賽對中甲球隊，都覺得自己有能力踢得上，甚至對方教練完場後問我有沒有興趣轉會，但知道我是香港人便打退堂鼓。」

咁睇呀國真係自己衰

佢識一開頭就問梁志榮意見就唔同哂
佢太年輕，唔知道好多野係要跟足規定去做，所以佢俾人「壞孩子」印象唔係無理由

喺香港太耐，唔記得，甚至一直忽略咗合約呢樣嘢，唉……

咁傑志個隊長踼私league個陣年紀仲大過依家卓耀國，mk國仲有得改既

唔好話錯唔錯 而係如果佢想去到一個更高更專業既層次既話 佢待人接物方面都要做得更專業 唔只踢波

佢需要一個有經驗人仕日日緊盯住guide住佢
垃立幫唔幫到佢？

支持標準流浪挑戰!
玩法:
1. 被提名的人要做到以下其中一項:
a. 在紙上寫上 #supportrangers #metoo，自拍一張。
b. 明日入場支持 Biu Chun Rangers 標準流浪 對 理文 Lee Man 的港超聯賽事。
c. 以上兩項做齊。
2. 以標籤的方式提名朋友參與這項挑戰!

Support Biu Chun Rangers Challenge!
Rules:
1. Nominees should accomplish one of the following:
a. Write #supportrangers and #metoo on a paper then take a selfie.
b. Go to support the HKPL match Rangers vs Lee Man which will be held tomorrow.
c. All of above.
2. Tag your friends to nominate them to accept the challenge!

I nominate Jod Lihkg Lihkg Joel Lihkg Lamela to accpet the challenge.
#supportrangerschallenge #supportrangers #metoo
==================================
賽事詳情 Match details:
標準流浪 Biu Chun Rangers vs 理文 Lee Man
日期與時間 Date and time: 2/12/2017 (星期六 Saturday) 14:30 pm
地點 Venue: 深水埗運動場 Sham Shui Po Sports Ground
票價 Ticket fee: $80/30 (成人 Adult/ 特惠 Concession)

無計，過去錯左，以後要吸收教訓
現在努力d入波，2018年港澳台球員可能可以上中超中甲

法國垃圾港媒淨係報今晚世界盃抽籤，而wfc明天垃隊對理文場護級大戰

我從來沒有放棄或扮傷，因為我不想被大陸球員看不起，覺得香港球員沒用。
卓耀國
喊咗，好感動

即係有人扮傷？

牛丸跟車咁貼

【呂麗瑤揭性侵】體育界發聲支持 陳婉婷打氣：風雨總會有限期

禾國咪又係衰大陸球員通病，個人智商唔夠高

今年表現都算唔錯

幫方皓玟首「假使世界原來不像你預期」拉票？

有約喺身又真係唔係咁易去試到腳

比圖？

無計㗎，要離隊幾日去試腳，要球會同意好合理
一係支泰甲球隊直接同mk國簽約（免試腳）

喺香港你講聲就可以走去試腳 （係啊，又係講緊神之子啊 ）

鬼叫佢唔係老闆愛將咩

咁又唔係咁講，羅神係想佢走。

呢個係人哋老闆同佢簽咗約，你想起人尾注，人哋無轉會費收

屌喇星聽日唔撚睇formula e去睇護級大戰算喇

聽日呀

老闆愛將老闆就係做對你好既決定，老闆員工就梗係比人做對公司好既決定

佢有約在身私自走去試腳係唔岩，但你講咩轉會費，擺明係就算有offer都係完約後先去

咩事，好亂

李志海真係啲舊派教練，但佢唔直接打你，係操傷你

fe有兩場我得聽日飛

jolibee係咪記錯以為得1round唔係double header

我係牙國就試埋泰甲先翻去

呀國太純，唔識玩政治比條仆街玩死。

唔想開01
有無人貼出黎

上面有

邊個舊隊友咁好

你估下

有個泰超

教練批了我請假，但去到泰國第一天，我僅僅在酒店睡了兩小時，便收到電話叫我即時回三水

點解會咁快知

佢身邊有鬼囉

邊個

原來睇錯嘢，柒咗唔好推

HK e-prix今年先加到2 round, 記錯唔奇

我估姐
唔係點會去秦國訓左2個鐘就比人叫返去

老坑台而家好中意用市原隼人

錯POST

唔問細榮
都上黎呢度問下啦
都識教你點做啦

雖然件事係錯，但其實爭啲過到骨

合理估計，如果佢冇同任何人講，理論上冇人會知

有咩招啊 反正你試腳都唔係簽硬，萬一賴死唔走著，試腳failed咪pk

其實張約只係一年，個陣得返2個月，淨係累到自己有乜所謂

其實又真係有d傻豬
垃垃咩狗屎垃圾都收點會唔收親生仔

睇完我國篇文好感動

我垃 慈母

[/quote]

有啲係真觀眾席 有啲係添馬草地

【港足日與夜．卓耀國1】壞孩子自白——上季在富力被罰的日子

曾有泰甲試腳機會 被球會發現遭雪藏

「我一直沒有向任何人提起，又不知其他隊友如何演繹，後來便變成我請假去玩，其實從來沒有這回事。」香港球會向來2、3月便會跟球員傾談新一季的合約安排，一來要為來季組軍作打算，二來亦要予心理準備球員，好讓他們安心比賽。據阿國指富力亦有問過他的意見，惟遲遲未有認真向他談到下季發展。

「我有個舊外援隊友在泰甲踢波，便向他打探有沒有方法外闖，於是他便向我推薦了一間泰甲球會，後者更邀請我去試腳。我去之前有和管理層略略提過這件事，那時已經是4月，始終自己都擔心足球前途，惟沒有收到認真回覆，於是我便趁季尾有3個星期沒有比賽，以家人有事為由請假數天飛去泰國。」阿國有合約在身，此事當然有違球員專業，更想不到的是試腳秘密安排下，居然還是極速被球會發現。

「教練批了我請假，但去到泰國第一天，我僅僅在酒店睡了兩小時，便收到電話叫我即時回三水，管理層說可以當沒有事發生過，結果我連泰甲球會尚未接觸便回廣州。」隊友都不知發生什麼事，阿國亦只曾向球會交代事件：「我向細榮（助教梁志榮）解釋發生什麼事，他說我很傻，並指應該直接向管理層說有球會叫我試腳，按程序處理。」「擅自離隊」當然是件大事，又怎可能會「當沒有事發生過」？

「回到三水後，我被罰圍着大球場兔仔跳5個圈，一路跳一路嘔，到最後真的頂不順，要隊友幫我頂最後一圈，整個星期都行不到；之後日日罰企，不准我練波。那段時間真的很難受，因為自己很想踢波，但卻不能比賽，平時親近你的隊友見我被雪藏，又即時疏遠我，或許這便是職業球隊的文化。」阿國說。

因為想闖出去，最後卻被剔除大軍名單，季尾最後3場阿國甚至試過留在三水沒有隨隊回港比賽，上季失去了一個外流機會，壞孩子罪名又加多一項，連部份隊友亦開始排斥他，這便是卓耀國上季最大的體會。

「但我從來沒有放棄或扮傷，因為我不想被大陸球員看不起，覺得香港球員沒用。」

人人都說卓耀國是壞孩子，但聽完故事的另一版本，你又會否多了一些不同的看法？

支持我國

初心！

睇緊世界盃抽籤

唔太關香港波事

各隊都如願避開咗香港隊

畜力屌你老母 想整傷我國

當年如果唔聽畜力講試咗泰超腳
結果可能好唔同

個apps

唔知會唔會有afc式嘅低質拉布片
a1去a組 b1去b組咁loop八次再loop a2b2

英格蘭咁都唔出線就食屎囉
日本有機會
伊朗、韓國做炮灰啦

伊朗打生打死拎個亞洲第一，抽條咁既簽

效力東方龍獅的前港足翼鋒李康廉季初入院接受左腳腳趾手術後，今周已恢復操練，而他透露，預計明年一月便可復出為球隊出戰。

東方龍獅今日在京士柏球場備戰周日在將軍運動場對夢想FC的菁英盃分組賽，而上季表現出色的翼鋒李康廉，今季因左腳腳趾舊患，季前入院接受切除腳趾植骨固定手術後，今周重返球場，重新與隊友訓練，雖然暫只限於場邊進行體能訓練，但康廉笑言，重返球場感覺是開心的，現年34歲的「康廉」說：「受傷多時，需要時間提升狀態，自己不會急於復出，目標是一月恢復上陣。」

總監梁守志今表示，球隊原先計劃讓今季加盟的本地日籍中場北村祝在對夢想FC時上陣，但他早前足踝受傷，故要召在英國讀書的茹子楠提前返港應戰。

此外，東方周日對夢想FC是可能改踢三中堅陣式，當中上季加盟的前港腳吳偉超有機會以正選上陣，與李志豪及曹泰根合組中路防線，而東方希望轉陣式後能可進一步改善防守。

日本0分唔出奇，上屆隊希臘變左今屆波蘭

伊朗對摩洛哥唔知偷唔偷到三分

主教練狄恩坦言，球隊今仗全取3分比起場上的任何事情更加重要︰「我認為球隊已經逐漸進步，上仗因個別球員犯錯而落敗，比較難去扭轉敗局，因此我需要畀球員知道佢哋邊度犯錯，並希望佢哋唔會再犯，不過球隊依家喺紀律上已有明顯改善。今季每一場賽事都重要，但現階段要球隊踢得好定係全取3分？我會選擇後者，因為今季每1分都咁重要，不過我可以肯定班球員會傾盡全力應戰。」

專登飛返香港踢wfc cup

今季聯賽主場不敗紀錄於上周被香港飛馬擊破的理文，目前仍有佐迪、黃駿軒及許嘉樂尚未完全康復，領隊馮嘉奇表示，不會冒險讓球員負傷上陣︰「假如球員唔夠狀態上場，最終要再傷多兩個月的話，就算贏到波但犧牲都係太大！」「馮奇」亦勉勵球員要對自己有信心︰「球員喺輸波後信心受到打擊，過往喺場上表現亦受到影響。佢哋要明白贏波唔只係向我有交代，而係向佢哋家人、朋友同球迷證明自己嘅實力。我相信只要佢哋對自己有信心，避免犯錯，會係球隊爭勝關鍵。」

揭幕戰應該係近年最弱
俄羅斯vs沙特

2010好似係南非vs墨西哥，兩場好似差唔多

唔好意思流浪冇打氣團

伊日泡三枝簽都唔見得好好

係樓下商場睇
好彩有tshbalala球世界波

日本好似比較好

對塞內加爾同哥倫比亞呢兩隊都係格食格輸開有條路果d波黎

日本都一年差過一年啦

伊朗上屆爭少少守和阿根廷，可以搏守和提子嬴摩洛哥偷下個次名

墨西哥都有幾個識啦，俄佬宜家淨係識艾堅耶費夫

去左樽頸位都好耐下
講體能講快又無非洲隊咁好重成日比人屈返轉頭
正面鬥戰術技術又無南美隊又好打
打歐洲隊先天已經唔同級數

對波蘭要mark實利雲阿奶
對Senegal 要被雙防中kouyate + gueye 屈身位
哥倫比亞上屆同組，輸三粒

韓國對德墨瑞典就肯定收皮
伊朗對西葡 ，有機贏Morocco嘅

葡萄牙有機偷雞

牙朗隊唔係想像咁勁
重要基羅斯本身就係

有 #supportrangerschallenege

sick ball派球迷: 塞爾維亞應該選南華高美斯入隊

true
上屆俾科特迪瓦三分鐘內反 cup
井手口對歐洲隊肯定現形

丙組聯賽冠軍

後防bojan 拍vidic

如果用踢過港超嘅西班牙、巴西球員各組一隊出嚟，最強陣容會係？

唔啱音都預咗 點撚解會少咗個字嘅

去季富力訓練的艱辛早已提過，「那是我第一次體驗職業足球，訓練和生活都是有系統」

真係諷刺......

維迪退咗休十世啦

認真高美斯剩係計左腳射門係世界級

仲有西班牙俾廢金截咗糊，搶先用咗丹尼佐迪列斯奧

加埋過百歲嘅組合，夠晒菁英

其實亞洲隊抽中任何三個對手都係下風㗎啦

韋狄用得
前面拍高美斯
仲有美高 派路域 雲迪

我估計mk國知苦力一定唔會批准佢試腳，
等完約先試分分鍾人地唔等你
所以選擇挺而走險偷偷地去試
唉，吸收經驗下次唔好再犯錯

mk國紀律要改善
過以佢水平入唔到港隊A隊，連b隊省港杯港澳賽都無份，真係太離譜

Kim sir

不過大家唔好唔記得，上屆日本係打鳩斬

好記得巴哥一落場就屈撚哂機

誠邀流浪球迷或者正義一方既你地，今日入場一齊為流浪打打氣

文中提到
我有個舊外援隊友在泰甲踢波，便向他打探有沒有方法外闖，於是他便向我推薦了一間泰甲球會，後者更邀請我去試腳。我去之前有和管理層略略提過這件事，那時已經是4月，始終自己都擔心足球前途，惟沒有收到認真回覆，於是我便趁季尾有3個星期沒有比賽，以家人有事為由請假數天飛去泰國。

略略提過這件事，惟沒有收到認真回覆，咪即係唔會批la
但mk國挺而走險東窗事發

亞洲足協公佈了11月份球會賽排名(Club Competition Ranking)，香港最終以29.3分排東亞區第七，而馬來西亞則以0.266分之微壓過香港，排東亞區第六。

由於2019-20年亞冠盃及亞協盃以此排名分配參賽席位，這意味著香港正式失去2019-20年亞冠分組賽席位，只能獲分配一個亞冠外席位，而該分組賽席位將會由馬來西亞取得。

曾建晃真係年青球員榜樣, 一旦個內港澳台位開放返, 佢一定第一個上到中超

想複製歐冲成功之路

跟住fb每個月都有人問點解廢金唔選佢

要不是牙國畜力降撚咗班啦
Between
依家牙國keep唔keep番到個訓練量？

中堅摩域治因足踝傷未知能否趕及正選披甲

佐迪因肌肉傷缺陣兩場，今周已復操，但要臨場始知道能否候命。

流浪理文演榜尾大戰

bad news

港版Iwobi神將晃晃點解唔選佢? 上次一上場嚇到班kidchild腳震

神將晃
戰神孝
火雞曦

除咗呃錢 捻唔到其他字形容佢

正選36分鐘換走係因為傷定點先

exactly

流浪理文演榜尾大戰

【本報訊】深水埗運動場上演護級戰！包尾的標準流浪今午2時30分在深水埗運動場上演港超聯誓破積弱的理文，以求擺脫榜尾位置。

流浪與理文在上季的港超聯還是合作關係，不過，兩會高層最終不歡而散，今季自行組軍。兩隊本來在首輪賽事便告交鋒，但賽事改期，延至今日進行補賽，有趣是此戰已變成「榜尾大戰」。

流浪上場不敵夢想FC，連勝走勢告終之餘，繼續排榜尾，今日返回深水埗運動場可能是該支老牌球會上半季最重要賽事。教練狄恩表示，球隊今季以全新陣容出戰，難免需要時間建立默契及踢法，但球隊不會因一場勝負而動搖。中堅摩域治因足踝傷未知能否趕及正選披甲；流浪目前五戰一勝四負得三分排第10位。

至於理文季初雖曾擊敗東方龍獅及富力，但上場吞飛馬「雙蛋」後，近五戰全敗，表現是每況愈下。領隊馮嘉奇承認球隊處於困難時期，球員要做是更團結，自強不息。隊長佐迪因肌肉傷缺陣兩場，今周已復操，但要臨場始知道能否候命。馮領隊說：「最重要是重燃球員的爭勝心及鬥志，而球隊有任何差池會由領隊負責，球員落場要做是放心及全力爭取表現。」他表示，不會因為榜尾戰而過份保守，希望球員能夠放膽表現自己，惟必須小心防守流浪的死球及反擊。理文目前六戰得四分排第九位。

飛馬鬥富力爭三連勝
另外，香港飛馬今午5時30分在將軍澳運動場上演的菁英盃B組第二輪分組賽出戰富力，力爭三連勝兼開分組賽勝門。教練楊正光認為富力具實力，必須小心應戰。飛馬在聯賽曾以3:2險勝富力。至於富力上場聯賽主場不敵傑志後，連勝走勢告終，而教練馬里科要求球員盡快收拾心情踢好菁英盃。

不拖手 或者都可堪稱熱戀
一拖手 比咳嗽更短
太快了 我未快樂過已失戀

so sad

洗cv，用球皇片揾食

阿國笑了一笑說：「其實我在上季富力都沒有食煙了，酒亦飲少很多，不過壓力大時會間中放縱。」

又吹水

「我覺得最好的回應，就是場上的表現。」阿國指開季前隨流浪來馬來西亞集訓，本來獲檳城一支球隊看中本已落實轉會，惟因文件上未趕及完成下最終告吹；更可惜的是大馬足總修改條例，要於國際A級賽事上陣20場才算亞援，令阿國更難外闖。

「現在都未肯定，有經理人對我說那邊還在商議條例，有可能會收回。現在最重要的，是踢好12月餘下的3場賽事。」惟阿國指自己上半季有表現，要外流不是沒可能：「這3場波，我當決賽來踢。」說得更壯麗，萬一真的要留在港超怎算？「繼續踢，終有人會留意到我。」

之前都講過，佢唔會想落番黎踢
依加繼續比無知既香港球迷丁，又ff佢幾大進步
萬一踢番港超見真章咪仆街

有d驚吹吹下佢會變左做第二個曾錦濤

咪又係歸根究底香港習慣左唔職業既文化...

主席係無啦啦上年呢個時間痴咗總制之後廢到宜家

應該啦，睇埋哂足垃鳩垃電動輪椅...

無吸引力自然無人睇...
直播都費撚事開

無錯，中超預備組無睇

可惜了
落力d, 睇下有無得去中甲/東南亞

其實用返上季喺大陸嘅球王片，加埋今季係流浪嘅入球片段，應該就唔難揾嘅

關於卓耀國，不同人有不同演繹方法，吹捧他的叫阿國「國王」，因為場上他真的入到波、有表現；不喜歡的會叫他「MK國」，因為兩季前一頭金毛，外加食煙飲酒又爛賭的傳聞，甚至今季球場還有人叫他「還錢」。壞孩子之名就是跟足一世，對吧
卓耀國好像和流浪八字特別合得來，每次有難都會再次在流浪反彈。

5月完季後，R&F富力向阿國說未清楚新一季香港球員出場規則，要他慢慢等消息，他費事將宿舍內的私人物品搬來搬去，便於廣州租了一間屋。每天都追問球會，每天都叫他等，最後等了差不多兩個月，便回香港算了。

「每隊波都差不多埋班，有幾支球會找過我，唯獨是流浪不介意我的過去，又沒有壓過人工，最重要是他（李輝立）承諾只要半季有海外球會找我加盟便會放人，真的救了我。」巧合的是，每次卓耀國落難時總會回到流浪，然後在場上又再有入球，好像個周期般不斷輪轉。

你不要預期流浪會有很高人工，但無論你遇到什麼挫折、你需要的時候總會伸手幫你。
卓耀國

「你不要預期流浪會有很高人工，但無論你遇到什麼挫折、你需要的時候總會伸手幫你；例如我是個紀律很差的球員，就算之前的事令我沒有波踢，流浪都會記得你的貢獻，不會睇住你死，很有情有義。」球會有義氣，阿國亦用表現回報，港超5場入3球，在一支下游球隊來說認真不錯，記者便問阿國作為聯賽榜入球最多的香港華人，又有何感想？
他說想踢港隊，因為最能回應批評的便是在場上的表現。
以前我將自信變了自大，不懂團體精神，無論我踢得幾差，都覺得只要自己入了波便OK。

球場上卓耀國真的有改變：「以前我將自信變了自大，不懂團體精神，無論我踢得幾差，都覺得只要自己入了波便OK。有教練、隊友罵我，慢慢我真的學習改變，以前覺得不用防守，到現在才明白，原來入波是可以靠團體、靠搶迫，才多了改變。」
最令記者印象深刻，是在街拍照時，阿國細心的提醒攝影師有車，避免了一場意外。
難道我錯過，便沒有機會翻轉身？

上月聯賽對飛馬時，卓耀國入球時模仿了C朗的霸氣慶祝動作，他承認自己十分喜歡這名葡萄牙球王：「C朗很勤力，他不似美斯般那麼有天份，但靠後天努力去達到自己這種成就，因此我很喜歡他。」是不是覺得自己以前自恃有天才波，白白浪費了很多光陰，才有此共鳴？「可以這樣說，開頭的確覺得自己有點天份便很懶，現在不能說自己很勤力，但真的會每天行多步，於大陸每日都加操額外練。」

踢畢所有港隊青年賽事，惟大港腳只得一次上陣紀錄，壞孩子坦言想入選：「我很想踢，很多人都覺得我不行、態度差、還錢，其實我於富力踢了大半季時便還清了。難道我錯過，便沒有機會翻轉身？」人人都睇死他，令阿國更想踢港隊，以及外流。
外流未絕望 未來3場定生死

「我覺得最好的回應，就是場上的表現。」阿國指開季前隨流浪來馬來西亞集訓，本來獲檳城一支球隊看中本已落實轉會，惟因文件上未趕及完成下最終告吹；更可惜的是大馬足總修改條例，要於國際A級賽事上陣20場才算亞援，令阿國更難外闖。

「現在都未肯定，有經理人對我說那邊還在商議條例，有可能會收回。現在最重要的，是踢好12月餘下的3場賽事。」惟阿國指自己上半季有表現，要外流不是沒可能：「這3場波，我當決賽來踢。」說得更壯麗，萬一真的要留在港超怎算？「繼續踢，終有人會留意到我。」

禾果 deserves second chance

冇得去馬拉，去秦甲試下囉

飛馬上週作客以2：0擊敗理文，狀態不俗，前鋒利馬在11月中復出後攻擊更見暢順。飛馬教頭楊正光表示，球隊連日來加強操練，期望球員今仗能做好賽前部署，乘着兩連勝氣勢取得菁英盃首場勝仗。富力主教練馬里科則表示，陣中不少球員有傷在身，誓要報首輪港超以2：3不敵飛馬的“一箭之仇”。賽事票價80元，特惠票30元。

上周於主場被傑志打破聯賽3連勝紀錄的富力，主教練馬里科坦言今仗不易應付︰「4名本地小將經驗尚淺，跟隨一隊操練的機會甚少，令賽事變得更難應付，不過球隊亦可以趁今場盃賽，喺下周聯賽主場對東方龍獅之前，觀察一下個別球員狀態同能力。」4名由自由人足球會培訓的本地小將，當中除門將羅境曦外，其餘前鋒黃啟耀、中場吳文軒及後衞洪流等人均有入選球隊大軍名單中。
(好似幾廢下 )

畜力U22係冇喺三水操練嘅自由人？

一年內完約球員在FIFA規定下可以自行與其他球會聯絡

香港職業足球一向都係1年/2年(1生1死)約
咁同完全冇限制有咩分別
連Agent都唔使有牌啦

咁你咁講，其實我國應該喺秦試埋先返廣州？

傾還傾，但唔係未批准就自己走去試腳囉

聯絡/簽約同試腳係兩回事喎

"以前我將自信變了自大，不懂團體精神，無論我踢得幾差，都覺得只要自己入了波便OK。"

"傑志由新任西班牙教練甘巴爾執教後卓耀國自覺風格不合並於同年加盟四海流浪"

李志海又叫過佢要多d同隊友合作

又試過暪住球會私自走去泰國試腳

綜合以上各樣，睇得出mk國都好個人主義
唔改的話，好難係足球方面有大成就

擅自離隊係另一個問題
但我國冇喺秦試埋先返廣州係棋差一著
東窗事發已經nothing to lose

又好似係
過左去，吸收教訓

港超中，華人少有有把握力嘅射手，現在林衍廷3球，
李銳同mk國4球

香港球員要爭氣入波 ，add oil

黃左就幾大都試大埋佢啦
不過可能蓄力話佢毀約要賠錢

12/3(日) 19:00 我島Vs 菲律賓

大陸唔識人好危險
搏唔過

傑總難得有道理

做過同蓄力有證據證明做過
又係兩個概念黎

你點知係nth to lose

事實上佢冇試腳返去已經
雪藏＋意圖操到你斷腳

體育世界有于揚

樓上有巴打話有賤招令佢唔返唔得
所以都冇得咁講

即時解約囉

應該有辦法封殺?

Miovic傷左，芝士係咪要出來救世

我國有實力都會俾支那隊友排斥
咁賤晃點生存
我估繼續做賤人拉攏關係

畜力咁大間會
阿國老襯一個，聲譽又麻麻
要玩你太容易

前線可以擺大個頭

咪就係，阿國入到波都唔可以打橫行，但阿細佬竟然比佢踢中堅出場，真係好痴線

true
比佢踢中堅出場,好痴線
笑死人

卓耀國 基士頓 禾達
劉卓軒 卡鍚 張君
張國明 芝士 基頓 楊腸麟
黃子揚

禾達

神鋒

奧力斯仲係到

出咗正選未？

其實佢踢成點 真係進步咗?

屌喇星差D旺角場落咗車

屌啦星岩岩先上車

同班強國球員差不多

會唔會賤晃同閔 爆料

支持川崎奪冠，唔想亞冠又係抽中川崎

8月訪問佢個陣讚到閔大人上天

1 黃子揚 [GK]
4 摩域治
5 卡拉鍚
6 基頓
7 卓耀國
8 黎洛賢
11 廖培楓
14 張國明
23 楊賜麟
32 基士頓
39 張君

19 蘇志偉 [GK]
9 劉智樂
10 劉卓軒
12 鄭兆均
20 芝利卡士
26 鍾昇霖
30 禾達

仆街，睇波先黎裂con

想睇神鋒

摩域治

其實禾達呢啲同基奧差唔多嘅港甲質素球員簽黎做乜鳩

屌塞完車未

人工好平

呢場護級大戰又幾受大家歡迎
我都去緊現場

到左

食埋先入

今日有事去唔到睇護級大戰
麻煩各位影雙方高層相上來睇睇

仲喺太子塞緊

落車跑啦

坐地鐵唔會塞車

理文又三防中

唔出盧斯安奴，出肥彭

mk國加油

明睇低基士頓

同實力相似球隊擺大個頭 可以理解嘅

肥彭成日踢到打少半個咁，我好憎

竟然準時到

流浪元朗都贏唔到好打極有限

鹿島危險了

港足po手足請幫我鹿集氣

不了, 下年想你鹿亞冠黎香港

為正義而戰！

後防鬆到

又死帶，食屎啦mk國

理文3-0，我估

基士頓妙傳mk國半單刀keeper救到

食屎啦廖培楓，爭乜尻食

俾基士頓射入尻左啦

Mk國今場勤力分10，把握力0

後防醒定d

理文今日防守好有問題，有球陣地3打5，就係楓仔爭食搞到入唔到

趙俊傑做隊長

Mk國打德國仔上原個位絕對攻得過

楓仔真係垃圾到震

卓耀國真係垃圾到震，凌空抽射食唔正片出邊線

燈

個個都入場冇人上來9up

邊個再叫佢加油就係理文fans

已經射咗五腳

你鹿

理文1-0

屎彭

基頓

今年亞冠又撞番前鋒

垃立離開咗觀眾席

兩隊後防都鬆，係把握力既分野

已到後備席

落咗後備席屌鬼

立立一落去，禾達即刻熱身

川崎前鋒反cup 696

垃圾球證

要換啦

東方=J League冠軍

換卡鍚

直接轟上去

禾達超勁

禾禾幾錢人工

張君單防中，有料

卓耀國都唔知踼乜尻

今季太心急

連續幾場都好想表現自己

Mk國妙傳入攝既腸b撻Q柱邊出界

禾達係以前果個禾達

一來諗多左，二來前面兩隻鬼之前表現麻麻，禾國更唔信前線隊友

Mk國去右邊踼

一個Bb, 一個楓仔，仲不知所謂過mk國

HT 流浪0-1理文

理文有威脅得1，2球，流浪輸自己把握力差

禾果今場真係踢到c7咁款，講緊聯賽既表現

下半場可以出肥軒頂楓仔/BB，其他都冇乜好牌出

換禾達不如換肥軒 禾達有撚用咩

巴打好靚仔

均仔

我國

事實係有 一入來即刻撞到啲機會出黎

依家換左禾達，如果出均仔應該只會換mk國，機會不大

好似出芝士

甘巴爾隊野黑到
半場傷兩件仲要輸緊粒

真係出芝士

收腸b

流浪陣式：4114

爭啲2-0

推前腸b去前面射佢老味仲好啦迪恩係咪唔知腸b識入波

係囉，打右閘打咁耐衰咁耐

禾達爭啲

搵芝士踢右閘
同羅素踢有咩分別

佢有三大弱點
1. 跑得慢
2. 唔夠快
3. 冇速度

法藉神鋒咁屈

仲未追平

即場拎減肥個100k做獎金啦，反級每人分到七千

準備出均仔

叫佢哋輸咗夾十萬仲好

換mk國

全場勁噓

噓我國

屌嗌咪條友咁激動講換走7號卓耀國

噓冇得睇佢

理文龜縮了

Ceo 縮，通常就出事

禾果命運共同體

理文開始插水

有人嗌回水

Gaston好差

無啦，換人換到咁尻

芝士衰過腸b

禾達用生命踼波，差啲中頭

理文又訓

565人

流浪班友斬去中間唔好搏二傳得唔得

冇啦，流浪輸啦

過500

又想燈

理文射門keeper救到再中楣出界

換走卡鍚成隊失哂方寸

中場最重要個件都拎走，真係唉

黎耀昌踩人都冇牌

On9，兜腳踩落去

今場應該揀做直播啦

1-1

理文又縮出事

話撚左

FT 1-1

抵啦理文

兩隊垃圾攬住死

正義永存於此

兩場繼續保持榜末優勢
下半季又可以睇兩隊踢護級打比

港超聯 2018傑志元旦盃接受報名

傑志周五（1日）宣布將於2018年1月1日首辦「傑志元旦盃」，賽事將設有公開組（7人制；年滿18歲即可）及少年組（5人制；分11歲以下及9歲以下兩個組別)，即日起接受報名。

「2018傑志元旦盃」希望透過元旦日的假期，讓更多香港人及少年有機會參與單日制的足球賽事之餘，更會舉行一個小型的足球嘉年華活動，特設各式遊戲讓一家大小共同參與。

「2018傑志元旦盃」公開組及少年組每個組別為各16支球隊，公開組報名費每隊為港幣350元正，而少年組則為港幣250元正。勝出之隊伍除了可獲得獎盃、NIKE購物禮券、精美福袋外，更可獲贈2018亞冠盃傑志主場其中一場賽事之門票。賽事現已公開接受報名，詳情請留意比賽章程或瀏覽傑志網站 。

魔域字呢啲真係血汗勞工嚟 場場都要兜住班垃圾

理文比垃隊多一分，但多賽一場

禾達好落力，珍惜最後機會

垃圾

畜力出左兩個自由人幼幼

好廢下，好似？

連港青都入唔到，勁得去邊

有晃晃正選，掂唔掂？

以後冇得笑童貞川崎

人工好低，一分錢一分貨

跟賽制逼住要出啫

覲覲好靚仔，幾時同我睇波

原來鍾偉強同蕭俊銘都超咗齡
今日冇Jordan，要出周穎軒

富力場內讓三個，仲要冇伊達同般連奴，飛馬要贏喇

佐敦後備都冇?

周煜辰同勞烈斯適齡啦，馬教練都算係咁

呢兩個都係95年

垃隊打和理文
最開心應該係元朗

曾在首場分組賽幾度嘗試個人突破的「魚子」茹子楠，亦提前於英國完成學業回港，今仗可如常候命。

你啱

grad唔到quitu炸?

亞冠傑志中川崎既機會係咪細左?

係0

咁如果佢入左G組，會對邊個

你川係日本1，而家傑志有機會對既日本球隊剩翻鹿島，櫻花或者柏雷素爾

基頓最近好搏

菁英盃要出香港既U22

傑入G組會對696

我有frd抽到葉鴻輝，冇相

Check返要96年出世，我錯咗

蕭銘爭幾日

香港足總個apps係咪香咗

36分鐘 富力憑角球機會開紀錄！基奧雲尼接應楊子藝斬中門前抽射得手！富力領先1比0！

飛馬

【港超聯賽】末段失守理文門將陸平中心傷 教練唐咖名：他的進步其實有目共睹
2017年12月02日 05:52 pm

理文、標準流浪，在今季香港超級足球聯賽暫排第9、10名的球隊，周六(12月2日)下午合演護級大戰，理文門將陸平中在比賽中途接替趙俊傑擔任隊長，但奮戰到完場前失守未能保住勝果，年僅23歲的他完場後痛哭、自責，在後備席呆坐超過10分鐘，理文守門員教練唐咖名認為這也是守門員成長的過程：「不只是我，所有人都看到他今季的進步，其表現是一場比一場優勝。」

完場笛聲響起，流浪與理文球員都對這場護級戰和局終場顯得失望，尤其是在比賽進入補時階段前被基頓攻破大門的陸平中，戴著隊長臂章的他坐在地上埋首痛哭，隊友、教練好不容易才把他摻扶起來，之後亦坐在後備席上默默無語，到隊友們都已全數回到更衣室後好一陣子他才離開賽場。

「隊長佐迪受傷、黎耀昌日前訓練撞傷肌肉，賽前會議時曾討論過讓陸平中擔任隊長，但我認為他始終是年輕，一下子將這樣大的責任放到他肩上，壓力會好大。」唐咖名在賽後解釋道：「但是比賽途中趙俊傑受傷，最終還是要由平中接過隊長章，只能說天意如此。」

唐咖名認為陸平中背負球隊成績壓力下作賽，表現已經「好稱職」：「今季我對他也另眼相看。以門將來說其經驗尚淺，去季邱于銘計劃投考海關後，我們開始部署由平中接任主力門將，今季他才是在職業聯賽正式擔正，而他的表現一場比一場穩定，更重要是情緒控制得好，不似過往易容情緒影響，處理高波更是very good。」他說，會給予陸平中適當的心理輔導，也寄語對方「想進步，就要在不足處多加訓練。」

理文是役由史提芬彭利拿開紀錄，流浪到比賽末段扳平，流浪主帥狄恩與入球功臣基頓都表示，該隊比理文及陽光元朗少踢1場，雖然仍處榜尾，但是役和波並不算壞結果。

有冇訪問立立同馮奇

由於領隊馮嘉奇離港出席婚禮，今仗理文由林慶麟及馮凱文負責調兵遣將

勁野，避戰

補時失守被流浪逼和 理文門將淚灑深水埗

【新增內容】
標準流浪今日在深水埗運動場上演的港超聯榜尾大戰，藉基頓90分鐘頭槌建功，以1:1迫和理文，雙方在這場護級戰各一言和，齊失兩分。

續缺佐迪的理文在五百餘名球迷面前，戰27分鐘由史堤芬彭利拿頭槌建功，半場領先1:0。流浪易邊後嘗試主攻，除調入禾達，還將中堅基頓推前，嘗試施以「空襲」，可是大部份時間未能傳球入禁區，有威的埋門不多，反而理文有幾次反擊機會差點拉開比數，最接近是82分鐘，顏樂楓禁區內控定射門稍欠角度被流浪門將黃子揚托中楣。

到90分鐘，流浪下半場唯一一次威脅的埋門出現；張國明左路傳近柱，基頓接應頂向遠柱入網，追成1:1，雙方各得一分完場。理文球員對完場前失守顯得相當失落，而代隊長門將陸平中完場後是呆坐場上痛哭，要由隊友教練安慰離場。兩隊和波後，流浪六戰得四分繼續包尾，而理文七戰得五分排尾二。

理文教練林慶麟賽後表示，球隊攻守發揮一般，最終在完前場前被流浪追平難免是有失望，他說：「球隊上半場有幾個波不失，並先開紀錄；下半場流浪將幾位高大球員推前，防守有不少甩漏，加上兩名中堅趙俊傑及孫民哲先後受傷，最後階段失波，只有之後有繼續努力搶分。」流浪教練狄恩賽後表示，球隊上半場有較多機會，但未能取得入球，下半場最後階段能夠追平未有負於同級對手，護級形勢仍然吃緊。

胡恩晴 Kannas Wu 香港飛馬作換人調動 由張志勇入替羅斯 羅斯需坐輪椅離場:(
Like · Reply · 11 · 59 mins

10分鐘 查維斯乘隊友攻門被敵衛解圍不遠門前執雞 助球隊追平1比1

胡晉銘

畜力仆街死

英超有冇領隊會咁走左去？

查維斯係咁入波

點解理文個page開左波就冇update過？完左場都冇post，和場波姐，唔洗咁呀？

隊波小家都咁

2018 ACL Group stage
Matchday 1 12–14 February 2018
Matchday 2 19–21 February 2018
Matchday 3 5–7 March 2018
Matchday 4 12–14 March 2018
Matchday 5 2–4 April 2018
Matchday 6 16–18 April 2018

Assume抽簽規則同今年一樣(2015， 2016都一樣)。
傑志會50%入E組，50%好似今年東方咁入G組。

中國4會係外圍賽最後一圈主場對澳洲3(布里斯班獅吼）。
日本4會係外圍賽最後一圈主場對泰國3(蒙通聯)同大馬1(柔佛DT)之間勝方。
假設中國4同日本4外圍賽都成功晉級。

E組會係
MD1 客 對中國4 (天津權健)
MD2 主 對韓國1 (全北現代)
MD3 客 對日本4 (大阪櫻花/柏雷素爾)
MD4 主 對日本4 (大阪櫻花/柏雷素爾)
MD5 主 對中國4 (天津權健)
MD6 客 對韓國1 (全北現代)

G組會係
MD1 客 對中國1 (廣州恒大)
MD2 主 對日本3 (鹿島鹿角)
MD3 主 對韓國2 (蔚山現代/釜山偶像)
MD4 客 對韓國2 (蔚山現代/釜山偶像)
MD5 主 對中國1 (廣州恒大)
MD6 客 對日本3 (鹿島鹿角)

潛在對手分析:
中國:
中國1: 廣州恒大
中國4: 天津權健

韓國:
韓國1: 全北現代
韓國2: 因為聯賽冠軍全北現代已經係韓足盃出局，所以韓足盃冠軍會成為韓國2，個賽事已經打到決賽，由聯賽排第三嘅蔚山對陣K2釜山偶像，由於兩隊實力有一定差距，如無意外韓國2將會係蔚山現代。

日本:
日本3:鹿島鹿角
日本4: 視乎天皇盃冠軍是否由大阪櫻花奪得，日本4將會是大阪櫻花或柏雷素爾。

想問問檸檬狗如果小傑仔入左G組，你會支持小柒鹿定小傑仔?

抱住皮球的廖培楓被陸平中從後推倒，引起一段小衝突。

撐super

祈求天父做十分鐘好人

下半場25分鐘 胡晉銘乘門將周煜辰拍出不遠門前執雞抽入網 飛馬反超前至2比1

入場人數： 301人

陸平中都幾撚有heart, 上次贏緊屌勞高，今次臨尾香又喊，加油

檸檬狗呢個名好搞笑

佢失波之後做乜衝落流浪啲球員？

今季
肥袁=陳嘉豪>廢中>>王子揚>>>>>>09>閪仔

其實應該執返個波返中圈繼續攻，和波都係榜尾呀
個個走晒去慶祝

想快d開波

咪話，之後流浪仲有個攻勢，廢中出迎timing錯左，個波去到禁區頂，不過把握唔到，好可惜

會員 土居聖真 原來又俾古基binc

羅斯同大豪今季都多災多難

孖葉哥近一兩場都開始淡定，今日有球佢hi到下再擦眉出先唔使輸
13哥講得啱，港超龍門真係普遍高質，屌打東南亞
今季多勁龍到

fb:
開始有WSW球迷嗌 #GombauOut

之前立立話有球員幫馮奇，同老世講啲不符事實既野告立立狀，果個人大概知係邊個

用kim交換啦

理文比垃隊多一分，但多賽一場

1月21日 港超 垃隊vs屁文

何煒昇今日都叫ok

係閪仔特別廢

kannas下半場坐係理文打氣團啲女人隔離

見到 有另一條on9老屈埋我黐線佬成員添啦

清化都收埋皮?

聽日me island有波踢

對賓賓

咁仲可以遞補嘅咩?
我島個位都直接俾左人

東方win到 ？

元朗最得垃垃遺風
大埔夢想係兩個極端
理文唔想護級戰獻醜？
傑東錢最多人氣最旺，自然亦係最大方嘅

唔好話唔信邪，卓耀國次次賽前出post個場波都踼得差，唔出post就踼好波

中華男足新戰力！效力瑞典超佐加頓斯體育會U17的胡高爾（Karl Josefsson），是球隊陣中年紀最小的球員，他表示，「很開心能穿上中華隊戰袍，是足球生涯重要的里程，期待未來能夠繼續代表中華男足出征。

首次跟著中華隊一起練球，16歲的胡高爾覺得非常有趣，「很高興能夠與比我年長的球員一起踢球，這是全新的經歷，也是難能可貴的經驗，對我的足球生涯來說，是相當重要的一件事，真的很開心！」

出生於瑞典的胡高爾，4年前曾在台灣踢過球，雖然很快就跟著爸媽回到瑞典，但對於台灣這塊寶島並不陌生，時常跟著家人一起來台找奶奶。而總教練懷特（Gary White）的廣大人脈再次發揮，透過電話與他的母親聯繫，成功為中華男足增添一位未來之星

-中華男足-沈子貴Will Donkin

出生於英國的沈子貴(Will Donkin)，父親是英國人，母親為台灣人，5歲時曾跟著家人來到台灣，但對於這塊寶島其實並沒有太多記憶。總教練懷特（Gary White）透過廣大的人脈，在認識英國教練介紹下，中華男足增添一位未來之星。

可能壓力太大，加油la

睇下人地清化, 又睇下當年XX隊............

都係嗰句，點解唔係越南2嘅越南盃冠軍補上，雖然嗰兩隊都應該未必攞到牌

啲英文名全部鬼仔tone

子厚你作架？

基頓唔係沙治奧拉莫斯咩

記得有次標準隊角球
理文班女士打氣團有人講：
「做咩攬到咁實？」
之後仲有句「基㗎？」

btw, 人地講就咁講啫，話晒國家出錢養佢地，唔通好似東方咁求求其其就話準備好晒咩 同埋睇返原文，清化好似仲搵緊教練同外援

老豆鬼佬

基頓隻手打緊飛機？

球員家屬嚟
好似？

應該未到1.82%

今日唔記得韋健豪定邊個底線外傷咗典地，理文班阿姐屌摩域治唔踢個波出界

上至領隊，下至打氣團

原本個報導係話清化既興奮又怕丟越南架，但已經講定贏咗東方後一星期就會去水原，又一次唔放你小香港在眼內

事後證實韋健豪詐傷，企返起身

李輝立fb留言:
好想問候下馮奇同佢
個契弟弟，但係唔着匿埋喺邊度。

賽後香港飛馬教練楊正光坦言，林樂勤的受傷令他的調動相當頭痛，差點連後備門將高俊都要換上場區球衣落場搏殺。 而射入職業生涯「處女球」的胡晉銘表示高興，並計劃「招晒」全隊食飯慶祝。

由於領隊馮嘉奇離港出席婚禮，今仗理文由林慶麟及馮凱文負責調兵遣將。

契弟弟應該係講緊出賣佢個球員

班阿姐
冇犯規，但係叫球證俾牌

原來吳偉安今日有上陣

嘉樂仔今日無出現？
why

降班啦垃圾
未見過一隊波好似做明星多過打波咁
搞到個個心散
由Ricky個樣印落鴻福堂果刻我就知道無晒希望

佐迪、黃駿軒及許嘉樂尚未完全康復，領隊馮嘉奇表示，不會冒險讓球員負傷上陣︰「假如球員唔夠狀態上場，最終要再傷多兩個月的話，就算贏到波但犧牲都係太大！」

契弟弟，有新朵

許嘉樂平日訪問成日吹奏馮奇

自由人條友踼到爆廠

富力教練馬里科透露，般尼奴及麥高派路域已離隊返回祖家。

咩意思呢?

笑死，即係炒左

外國球星一樣喺產品上面啦

般連奴都雞

未入過波

我垃
派路域

打港超都入唔到波

般連奴同富力張約去到一月，即係唔要佢，立立可執雞

佢唔係個啲禁區殺手，港超隊防守太密集，佢難啲發揮

香港飛馬今晚在將軍澳運動場上演的菁英盃B組賽事，憑查維斯及胡晉銘下半場各入一球，以2:1反勝富力，保持出線的機會，而富力教練馬里科透露，般尼奴及麥高派路域已離隊返回祖家。

兩隊在301名球迷面前初段踢來欠積極，戰至36分鐘，富力射手基奧雲尼接應角球頂入，領先一球完半場。易邊後，飛馬圍攻富力，56分鐘由查維斯扳平，富力之後換入助教兼球員的前中國國腳中場吳偉安落場；70分鐘飛馬隊長胡晉銘把握門前機會射成2:1。兩隊餘下時間各有機會，惜未能把握，飛馬保住2:1勝果，在分組賽首戰不敵傑志後，此戰反勝富力取得重要三分。

飛馬教練楊正光賽後批評球員上半場欠積極，易邊後球員認真作戰後展示出球隊應有的能力，但中堅羅斯上半場爭球時受傷要入院接受檢查。富力教練馬里科表示，般連奴及麥高派路域早前已相繼離隊，球隊此戰起用多位新人，另外，亦要觀察休戰超過一年的吳偉安復出的表現，為下場主場對東方龍獅的聯賽做準備。

人工好貴，廢

踼開大場，唔慣有幾奇

港超身價最高球員 踢到咁

迪恩近年揾果d新外援全部水貨，要揾外援巴古莎好好多

般連奴踢邊定踢正前架
成日叫佢踢邊, 都冇咩波到佢腳啦
交比人, 人地又斷, 係得ita回到波比佢

問到球隊換人時，迪恩則笑指會聽從球隊安排。

邊，球王片係埃右手邊踼

咁都忍受到

教流浪既基本條款

不過人工太貴就真
一隊又唔要佢, r&F又嫌佢貴
咁完約實唔續佢

今場流浪於27分鐘便落後一球，7分鐘後見流浪果斷以禾達換入卡拉鍚加強攻力。只見流浪總監李輝立於比賽其間不時向後備席說話。

被問到球隊於30分鐘時便急急換人，排出4個攻擊球員於前場搶攻，狄恩笑笑口回應：「足球便是這樣，我的工作便是服從球會的安排，可能今天我在這裏執教，明日我便又會在其他球隊任教，有沒有壓力都要繼續前進。」值得一提的是，完場後李輝立和一眾助教密談，唯獨狄恩沒有在場。

嘉樂仔av 堅棄將，許宏鋒淪落甲組
係垃垃比機會佢地
應該要飲水思源ma

架空了

青訓之母

同佢唔係有親，腳患馬實唔要，有錢唔驚冇好外援

狄恩返印尼la, 水平同rambo差唔多

反而想知換卡錫而唔係換基士頓係邊個idea

咪啱囉 總要有d rambo級數留低服侍垃垃

99%立立

理文真係當自己中型班咩
唔放夢想流浪畜力在眼內

狄恩真係識撈

契弟弟

R&F會簽咩新外援呢？

老垃仲大隻過D後生仔

我東大發慈悲，比鐵衛曹太根佢地啦

其實唔奇

唔識飲水思源，好波極有限
傑仔就夠踏實

班臭師奶正係識叫春 煩到

點解理文會有咁多C9 fans

許家樂家姐同陳卓光老母拉入場掛

如果清化有牌但唔撚踢亞冠外
越南可能連亞冠外個位都無撚埋
即係東方可能直入附加賽

都話人地已經諗緊去完香港就去水原

really?

原link啊

會唔會直接晉級咁筍?
最多咪後面既聯賽順次序頂上
即係東方對手變成大家最喜愛既柔佛DT
然後峇里聯同撣聯第一圈輪空
第一圈得一場淡賓尼對賓狗冠軍

同埋你估越南足總會有得你唔踢咩

Sor即係呢段流既？

唔知佢點操作
有無以往既例子？

轉會窗港超
第二個註冊窗：2018年1月2日至2018年1月29日

開始揾新援la

同王6c講啦

佢應該係譯呢篇嘢

文字譯得冇錯，但斷章取義囉，佢都識講要顧越南足球面子啦，又點會搞到越南得返一個亞協位啊

有冇隊簽我島球員

杜馬思細佬？
垃垃都一定要簽外援la,基頓下半季返東方
東方要簽中堅la,泰根

我島我賭球員

基頓轉本地未?

有passport la

?

當年卡卡咪又係咁，打港甲三四個圍佢，打亞協一對一就食硬對面

垃垃

我又無講錯

佢有種咪出羅傑承咁多錢同5件爭過冠軍囉
打嘴炮有撚用

說話又唔係咁講既
流浪真係無錢，咪細有細搞
我覺得佢係串鳩理文洗咁多錢都爭護級順便抽下五件水姐，唔9up邊有話題

李輝立表示傷心

流浪的李輝立和職員於場外開會，惟沒有教練狄恩參與

越南仔真係幻想下好
我地東方三高 - 迪高勞高古高都夠玩謝班垃圾越南仔啦

唔同宗旨，垃隊培養青訓為主

垃垃今日咁得閒上網9UP

見大家反傑反東反到悶，為港超下製造話題，幾偉大。

忽然替Philip感到不值，是由於日前某位本土班霸班主，提到本地波必須有英雄，還舉拳擊的曹星如為例。於是，球千仞屈指一數，近年最有星味的本土球員，幾乎都出自Philip之手，比如陳肇麒、陳偉豪、林嘉緯、盧均宜，如果流浪也要流汗的話，其他人恐要閉門思過。 文中提到有大量資源本地豪門，青訓幾乎沒出產過有實力的土炮球員，更剝奪本地球員上陣機會，這樣的人也沒流汗，philip何需流汗

佔領下輿論陣地

垃垃無再上goalgoalgoal

1-2個球中國輝式犯錯

場外鳩up吹水當人開會

真
我東外圍賽註曬前場先
入到分組賽再轉名單is ok

流浪vs理文

四大尖刀
洛神 古高 勞高 迪高(金牌打手)
顫抖吧小清化

今日mk國個幾個機會都係左腳射，所以射得麻麻，理文教練都落order放佢左腳mark右腳大位，感覺上佢左腳仲差過幾年前，右腳就bang bang 聲

加油la,睇訪問傑仔同mk國都有意到東南亞發展

邊度睇

之前睇soceer world
於流浪青年軍試過坐足整季後備，為求進步，主動請求跟一隊操練，果然越踢越醒，成功獲得合約。在「虎哥」李志豪北上發展之時，獲得上陣機會，並慢慢企穩陣腳，只不過踢了三年港超，除了得到「小虎仔」這虛名，更受到香港隊教練金判坤青睞，入選大港腳。在充斥歸化兵後衛的年代，一個十九歲小伙子能夠入選，足見他的天分已受教練團肯定。
當然，路還有很長，選他入隊，某程度是給他鼓勵，也讓他與一班大哥操練和比賽，汲取經驗。徐宏傑也明白自己仍有不足，希望在兩至三季內，大幅度提升實力，站穩大港腳之餘，也可以出外闖一闖，中國又好，東南亞又好，他要讓人知道，徐宏傑，是香港獨當一面的頂級後衛。

徐宏傑︰傑

SoccerWorld︰SW

SW︰傑仔，東涌確實有點遠，這個五人場就是你成長的地方？

傑︰這個五人場比較新，近年才來踢。以前都是去東涌其他街場，沒有特定一個，多人跟隊就去那個。至於這裡，由於近我屋企，近年多到這裡，就算現在是港超球員，也會下來跟朋友聚舊，輕鬆踢兩腳。畢竟中學畢業後大家各有各忙，就只有球場令我們有動力見面。

SW︰看來你大部分朋友都是波友，其實幾時開始踢街波？

傑︰無記錯是小四，那時我們已經不怕死，到處跟隊，但每次都很快輸波，就算去到中一、二都唔夠踢，用了兩年時間慢慢浸，才能在街場立足。

SW︰有波友像你一樣當足球員嗎？

傑︰他們很多都繼續踢波，有的在乙、丙組，有的入了球會青年軍。

SW︰你呢？踢街波時有沒有想過當足球員？

傑︰一點也沒有，就只是很喜歡和朋友踢波，就算中二時進入離島區隊，也沒有想過這職業。

SW︰但之後你加入流浪青年軍，是為踢職業波鋪路吧。

傑︰當時本來想繼續踢區隊，但有朋友問有無興趣去流浪青年軍，我便去試。試完，入選了，也沒有太大衝動當足球員，只不過覺得自己唔夠好波，踢高水平賽事可以進步。說實話，我在流浪青年軍是非常失敗的，當時踢得好緊張，犯錯後被隊友和教練鬧，鬧到信心盡失，最後無得出場，整季只踢了兩三場波。

SW︰因為你不是正統訓練出身，入到去難適應？

傑︰有關係，由細到大踢慣街波，去到大場要重新學習。

SW︰當時有想過放棄足球嗎？

傑︰有，當時都有打籃球，教練還挺鼓勵和支持我，本來都想放棄足球，專心打籃球。但當時足球校隊的隊友好有心，好想贏學界，便每日都去球場踢波，我也跟著他們踢，越踢越多，覺得自己越踢越好，便為自己定下目標，就是爭到流浪青年軍的正選位置。

SW︰最後你果然成為正選，更踢上一隊。

傑︰由於好想進步，好大膽問羅國豪教練可否去一隊跟操，因為我知道跟勁人踢波會進步得更快。想不到他竟然答應我的請求。其實就算跟一隊練波，也未確定自己會當足球員，直至真正跟球會簽約，我就覺得，簽得約，就要做到最好，在這一行闖出名堂。

SW︰好明顯你已經闖出名堂，條路都行得幾順，二十歲未夠就入選大港腳，還可以落場比賽，這都是很多香港球員夢寐以求的事。

傑︰又唔算闖出名堂，我常常覺得只是比較幸運。第一次入選時，緊張到連話也不敢說，入到去練波全都是大哥級球員，沒有一個相識的球員，由於太緊張，所以不斷犯錯，練波時踢得很差。首次入選沒有上陣，也是預期之內，也預自己短期內沒有第二次機會，始終第一次入選時表現不好，想不到竟然再次入選，還可以上陣。

SW︰Kim Sir有跟你說甚麼嗎？

傑︰他只是叫我不用緊張，要放膽表現自己。

SW︰所以你現在一心一意踢波？入選大港腳對你應該有正面影響吧。

傑︰有，絕對有，其實踢了幾季，也不知道自己會踢幾耐，入選大港腳令我更有信心，確定要繼續踢下去，還要踢得很好。

SW︰怎樣才算很好？

傑︰在香港至少幫球會贏到盃。我亦希望這幾年搏到外闖機會，去中國或者東南亞，除了待遇更高，也想趁年輕測試自己走得多遠。最理想是在香港踢多三季，然後去其他地方踢，我實在不想等到三十歲才外闖

不如腦屍教我地點可以出齊四大尖刀打清化先。

同埋呀國真係要調整下自己心態
想表現自己，對自己有要求係好事
但過左火位好易變左鑽牛角尖
每場比賽完左都要思考下有咩不足，有咩弱點比人睇通左，針對啲弱點再改善
其實佢開波都有好多機會，但真係可能理文有分析過佢啲路數，加上深水埗呢個場易守難攻，變左佢好容易比對面mark實，無得利用球場闊度同走位去彌補返身位唔夠同埋唔識背身踢波既弱點

無錯，尤其佢依家比人重點mark實

直接打442

洛神(SS) 古高(CF)
麥基 迪高 白鶴 勞高
黃梓 戰神 虎哥 主席
呀輝

戰術1: 兩個前鋒走位，引開對面中堅，雙翼逆足cut in 大位射波
戰術2: 左勞右基 9981斬比古高做target man，古高可以選擇set返比洛神或者後上中場起腳/直接頭鎚攻門，屈班越南仔高
戰術3: 靠快速反擊，由雙中場發動，交波比麥基跑，麥基assist比古洛勞三個是但一個做finishing

古高一定係亞援啦

3+1 fail

屌，比我打下丁都唔比

如果唔簽人 根叔一定註冊

我建議簽kiki回巢

根叔垃圾，簽翻米曹好過

腦屍 戰神收左咧喎

true
但之前alex話kiki過檔小傑仔

咁用中超

原來秦國個龍都係得1米83都有歐洲波睇中佢

都正常嘅 傑志有亞冠踢
除非佢同狗志關係十分好狗志又想佢返東方

Kiki想倒戈都唔定

陸平中：
激動落淚係因為知道呢場波贏唔到會直接影響整個教練團，特別一直係背後幫我撐我既教練，我唔想無左佢地，無佢地無今季既陸平中，我係好唔甘心由贏變和。無人明白我有幾想贏呢場波。
仲有一啲球隊以外既屎忽鬼係背後加鹽加醋，你好自為知!

全靠張sir助攻，垃隊先唔洗輸

Who？

簽佢返傑志，丹尼都要人接班

34歲黃洋場均跑過萬米 對北韓要幫港足齊踢爭氣波

香港足球代表隊在2019亞洲盃外圍賽第三圈最後一場主場賽事，始終未能打破對西亞隊不勝的宿命，以0:1落敗，能否取得亞洲盃決賽周的入場券，要視乎明年三月作客北韓的最後一戰，而過去六年見證港足成長，效力傑志的港足中場黃洋指出，港足仍有很多不足，但已有進步，並已追上前列亞洲球隊，基本上已不用再捱打，今次能夠堅持到最後一場仍有機會爭出線，其實已經不易。

港足過去幾年未能在世盃外出線，但球隊在場上展示出無比的拼勁及鬥志，成功凝聚數以千計熱血球迷傾力支持，每次港隊出戰正式國際賽，無論面對甚麼對手都義無反顧的高呼：「We are Hong Kong」力撐到底，確實是振奮不少人心。

黃洋在2008年來港，11/12球季在完成理大物流學位後加盟傑志，即入選港足。過去六年黃洋見證港足由以本地球員為主力，到不斷有入籍球員加入，實力提升，表現亦有進步，只是這並未足以令港隊在大型賽事的外圍賽交出好成績。黃洋說：「我剛入選港隊時大部份是本地球員，現在則有比較多的入籍球員，但港隊仍未足以打入像世界盃亞洲區決賽周，而2019年的亞洲盃決賽周也是比較危，但港隊正在進步是事實，現在無論對亞洲區實力比較強的對手，已有相當的競爭力。球員好簡單，先是想取好成績，就算拎不到想要成績，亦希望表現給球迷看無論勝負，也要踢得要好好睇，俱競爭力，這樣應可吸引到球迷繼續入場支持港足及香港足運。」

港足近年與很多其他代表隊一樣，加入不少入籍兵，可是未能交出很理想的成績，也惹來外界批評，入籍兵令本地球員少了機會出戰國際賽的機會，又未能交出實際成績。黃洋認為，實力提升不代表足以在大賽交出成績，因為出戰這類型賽事，經驗及細節很重要，而港足還有好多進步空間，尤其是處理埋門機會上，他說：「香港隊不是沒有一過到成績，在09年奪東亞運足球金牌，但要在世界盃外及亞洲盃等大賽外圍賽晉級並不是易事，並非大部份是入籍球員便可以做到，因為面對對國家隊都是有相當份量，港隊要做是繼續提升及努力。」

港隊過往在大型賽事外圍賽，不是首圈出局，便是在分組賽早已出局，亦沒有太多的球迷會注意，而黃洋認為，港足已經盡了最大努力：「其實好滿意港足在今次亞盃外可以堅持到最後一場，唔使咁快出局，保住出線希望，因為以往港隊早已出局，去到最後仍可以同其他隊計數已是好好的成績。」港隊目前在亞盃外第三圈B組五戰得五分，落後北韓三分，爭出線唯一方法是明年三月底客擊敗北韓，便可藉較佳晉級2019亞聯酋亞洲盃決賽周。

「我們近年同北韓交過手，兩隊實力不是差太遠，當然主客分別是好大，像巴林及黎巴嫩作客與主場的表現是兩個級數，相信港隊下場作客北韓同樣難打。形勢上，北韓當然佔優和波都可以出線，但港隊沒有選擇，一定要贏，一條心出戰，心態好好少，心理強些，港隊也沒有壓力，說真的，到最後一場分組賽仍有住希望，球員落場豁出去爭取勝利。到時除講戰術及心理，還要看運氣，港隊球員在一定要贏之下，可打出士氣波給球迷看。」

事實上，現在的港足踢法比過往主動，而黃洋除專注防守，有機會亦會參與進攻，自己亦樂於參與進攻，他說：「港隊教練金判坤有照顧香港足風格及發展與改變，無論前中後也要加強少少，體驗到進攻角色，自己主要是防守，但進攻亦加強咗好多。」

他指出，港隊目前踢法的進攻層面的中心思想是要令到對手不容易去組織，加強中前場的迫搶，風格便要進取，侵略性強，踢法已不是死守，而港隊加入列斯奧及丹尼，防守力提升不少，現在要做要做如何是加強港足的進攻。

港隊近年正逐漸追上亞洲一線球隊的國際賽水平，不少球員在本地賽的的奔跑距離已達到10,000米，而港隊賽事達12,000米，而黃洋透露，港隊最跑得的丹尼及麥基，這點目測已可以知道，自己亦是跑動得比較多的中場球員，數據更顯示，原來黃洋場均跑過萬米！

雖然已年屆34歲，但黃洋未有想去逐漸淡出，反而更珍惜時在港隊的日子，因為仍想透過對巴林、黎巴嫩及北韓等強手所累經驗而提升自己，他說：「本地賽節奏與亞洲頂級球隊比較是較慢，而通過出戰國際賽可提升自己應付比較快的節奏的比賽，只要香港隊有需要我便會繼續為香港出戰。」

華湯根學442

張國明冇左隊長臂章越打越好，傑仔復出腸b又可以收皮

乜事

利申：睇緊李城嗰場

係傑志同港隊，誰是黃洋接班人？

打三中堅最好，腸乙、國明打翼衛勁到痴肺

好多港隊成員打埋亞洲盃就差不多要淡出港隊
希望三月贏到北泡，令佢地唔會留有遺憾

覺得呢啲先係應有水平多過覺得勁

叫比下有餘囉，香港難得有一個位多人meet到水平
但偏偏呢個位唔係場區球員

講真東南亞啲龍門感覺上更加唔掂
但佢地場區球員比較高質

樂仔?

咁我寧願交換

如果顏樂楓留係元朗踢多兩季，我覺得佢做到接班人

都唔知佢依家喺理文係咩定位，睇咗幾場都一頭霧水

佢之前係傑志似係box to box踢法

長傳視野我覺得都唔似

馬天尼斯膝蓋關節移位而傷出約8周

上仗分別有盧卡斯及金奉珍因傷而沒有隨隊北上，兩人仍需視乎狀態才可決定能否上陣。

養傷多時的加倫亦有望在今仗復出

整陸志豪落去做乜

3/12/2017 12:30pm
Korean FA Cup Final 2nd leg
Ulsan Hyundai vs Busan IPark

今日再演兩仗咪錯過
菁英盃今午續演兩場分組賽賽事，頭場下午2時30分假斧山道運動場開賽的B組賽事，由冠忠南區出戰傑志；尾場下午5時30分在將軍澳運動場上演A組分組賽，由東方龍獅硬撼夢想FC。

冠忠南區除了馬天尼斯膝蓋關節移位估計養傷約8周外，今仗更有陸志豪及梁子駿停賽。相反，今季在所有本地賽事未嘗一敗的傑志，於菁英盃首輪賽事大勝香港飛馬，目前暫居小組榜首，相信有力再添勝仗。

另一場東方龍獅自從在菁英盃首仗以2比5不敵力爭衞冕的和富大埔後，在聯賽錄得兩連勝，主教練司徒文俊表示，球隊的士氣已逐漸建立。而於首輪菁英盃賽事擊敗理文的夢想FC，主教練梁志榮表示，希望一眾球員能夠持續有好表現，至於養傷多時的加倫亦有望在今仗復出。

小將分途鬥夢想南區 東傑爭連捷

【精英盃】傑志、東方龍獅菁英盃分途出擊！傑志今日2時30分在斧山道運動場有教練朱志光回歸，在菁英盃B組對冠忠南區爭取連捷，而東方5時30分在將軍澳運動場上演的A組出戰夢想FC，爭取獲勝以保住出線機會。

記者：曾雁平

港超聯一哥傑志上仗作客反勝富力後，連同盃賽錄得七連勝，而教練朱志光昨晨在英國完成亞洲足協職業教練牌照課程返港，今日親自督師。

傑志三小將料正選
隊長盧均宜表示，球隊七連勝，但過去幾場發揮未算太理想，加上南區對傑志定必踢高一班，相信此戰不易應付。傑志在菁英盃B組首戰以4:0大勝香港飛馬，巴拉克、畢頓及史雲斯頓三名小將都有機會正選披甲。

傑志在菁英盃分組賽首輪賽事對香港飛馬，除中場史雲斯頓外，其餘三位小將巴拉克、畢頓及史譚都有落場，當中踢足全場的巴拉克是獲傑志高層及教練團不俗的評價，當中已全職隨傑志操練的巴拉克，10歲已加入傑志青年軍，去年獲提升到一隊操練，上年的菁英盃等賽事獲安排落場。

18歲的巴拉克為提升自己，日常跟足球隊操練，亦不時獨自加操，他表示，不時獲中場華杜斯指導踢中場要注意的事情，而他亦會傳授一些射門的技巧，希望可以提升個人技術，以爭取更好表現。

受傷兵困擾的南區，除有中場馬天尼斯因傷倦勤外，梁子駿及陸志豪停賽；教練鄭兆聰指出，除傷停外，于揚等U22小將年紀較輕、經驗較淺，但此賽旨在給予小將機會，故目標是全力以赴。

東方召茹子楠候命
至於東方經過差勁的開季，近四仗錄得三勝一負，敗仗正是菁英盃慘敗在大埔腳下，如球隊想保住出線機會，今對夢想是必須取分，在中場小將北村祝受傷下，東方急召在英國讀書的茹子楠候命，另外，教練司徒文俊亦有意今戰改踢3-5-2陣式。

在菁英盃已有三分在手的夢想FC上仗聯賽小勝流浪後，便集中精神應付此戰，隊長陳偉豪賽前表示，東方表現較季初好，個人能力勝夢想，但論合作則可能有所不及，他說：「我們幾位U22球員都是常規正選，而對方U22球員是後備，這可拉近與東方的差距。

本次賽程如下：
12/3(日) 16:00 寮國Vs 東帝汶
12/3(日) 19:00 中華Vs 菲律賓

我島

講緊對面隊

同青訓之父作對

新加坡都有兩個勁龍？

港星真係難兄難弟，好既一齊好，柒既一齊柒

【🇹🇭️三加一加一 | 東盟外援得唔得？】
-----------------------------------
若蒙通聯兼泰國門神卡雲（Kawin）外流，
替身就可能是新加坡門將夏辛辛尼（Hassan Sunny），
將以「東盟（ASEAN）」外援身份重返泰國聯賽。
三加一加一，三外援一亞援一東盟外援，
來季泰國聯賽（T1）將會「半實行」東盟外援新制，
註冊是「三外一東一亞」，
但只准派「三外一東或一亞」上陣，
可用「三上悠亞」協助牢記。
二零一九年就可派「三外一東一亞」共五個外援同時上陣。
.
️🇹🇭⬅️🇲🇾️🇻🇳️🇮🇩️🇱🇦️🇲🇲🇵🇭🇸🇬️️🇧🇳️🇰🇭️
---------------------------------------
東盟不同於東南亞，等於歐盟不同於歐洲。
東盟目前並不包括東帝汶，
所以那些殘餘的東帝汶巴西入籍兵，
在泰國仍然只能擔任亞援或外援。
東盟包括泰國、緬甸、越南、柬埔寨、菲律賓、寮國、馬來西亞、新加坡、汶萊、印尼共十國。換言之泰國是向其餘九個國家招兵。
.
️🇹🇭⬅️️🇮🇩️🇵🇭🇸🇬️️
------------------
️其實制度實行之前早有東盟國家的球員在泰國球隊效力，
例如上述的夏辛辛尼、武里南的菲律賓前鋒柏天奴（Javier Patino）、印尼的幾位歸化兵等。
但當時都未見如猜拿貼晉身 J.League 那樣的哄動。
可能新加坡與菲律賓對本土足球都冷感而不夠性感，
而印尼就多關注本土聯賽，
而且泰國聯賽亦未至於是 J.League 那亞洲殿堂的等級，
因此他們雖然在場上稱職甚至卓越，
但場外卻未見顯著的額外收益。
.
️🇹🇭⬅️🇸🇬️️🇰🇭
---------------
今季（二零一七年）東盟外援制在第二至第四級聯賽（T2、T3、T4）率先試行，
好些球隊就從柬埔寨、新加坡取人才，
可是新加坡那位竟慘遇球隊（BBCU）中途退出聯賽，
而柬埔寨那位就據報因為國際賽任務過多，
被球隊中途放棄。
主要都是泰方的問題，結果都是草草收場。
.
️🇹🇭⬅️️🇲🇲️
-----------
本以為 T1 各隊對於仍未全面實行的東盟外援制不會太熱衷，
畢竟能派上陣的仍是四個，
而論實力東盟外援大多在歐美非外援及亞援之下，
大可能只任後備，而只任後備就未必有太多商業效益了，
卻不料各隊都大舉出擊收兵，
有些已有人選甚至已經收了，
例如緬甸年輕前鋒昂度（Aung Thu），
就已加盟警察泰羅（Police Tero），
據報月薪是七千美元加送食宿，
才廿一歲這收入算不錯了。
泰國的緬甸勞工或移民也不少，
加上警察泰羅的「泰羅」，即電視傳媒那一邊，
已經與緬甸的電視臺搭好天地線，
那七千美元，應該會是本小利大，
除非昂度水土不服踢得一無是處。
.
️🇹🇭⬅️️🇮🇩🇵🇭🇸🇬️️️
------------------
能夠如猜拿貼在札幌那般，
場上場外都貢獻良多就當然最好，
泰國的如意算盤亦與 J.League 的相似，
事實上向東盟各國銷售泰國聯賽轉播權一事已有進展。
汶萊、寮國暫時應該未有人才，
目前各隊瞄準的主要是菲律賓、印尼的混血兵，
而新加坡暫時就有上述的夏辛辛尼，
以及名將「芬地阿末」之子 Irfan Fandi 在雷達之上。
其中夏辛辛尼據報有其舊會陸軍聯及蒙通聯兩份聘書。
若蒙通聯門神卡雲外流（最新傳聞是法國），
就可能由夏辛辛尼這位二零一五年泰超最佳門將頂替。
.
️🇹🇭⬅️️🇻🇳️🇰🇭️
---------------
至於武里南就「被傳」看中越南國腳阮文訣（或阮文決）。
出爐足總盃冠軍清萊聯的傳聞目標，
則是在日本失意的柬埔寨前鋒華達拿卡（Chan Vathanaka），
加上馬來西亞聯賽亦會實行東盟外援制度，
總之一時間東盟交易的消息及傳聞四起，
風吹草動都吹了再說，十分熱鬧。成事再說。
.
️🇹🇭⬅️🇲🇾️🇻🇳️🇮🇩️🇱🇦️🇲🇲🇵🇭🇸🇬️️🇧🇳️🇰🇭️
---------------------------------------
外援註冊人數由四加一改為三加一加一，
因此今季註冊了四個外援的球隊都起碼要放棄其中一個，
除非那一個用任何方法變成亞援或東盟外援。
所以不少外援都要離開了，可能有些會來香港一試。
而泰國各隊就可能會用以往四個外援的預算，
來簽三個更猛的外援，
就如今季武里南的巴西屈機雙雄一樣。
.
🇹🇭⬅️️🇭🇰️🇹🇼
---------------
此外又會否令香港球員更難登陸 T1？
本來已經不容易了。
當然也可以說各隊可用的援兵增多，
所以更有餘地在緣份來時試用港將或臺將，
例如龍門亦或會用上任何外援，畢竟泰國的膠龍亦不少。
總之香港不屬東盟，就只能觀望了。
.

史雲斯頓

4小鬼 技術粗糙，巴拉克好d
我估係樂仔,av接班人tsun dai

要去泰甲有難度

港隊跑動最多係麥基唔奇 而另一個居然係老人家丹尼

司徒教到全季？
仲差過牛丸
。。。。。

牛丸好差咩
係得潮語王olivia話佢廢

菁英盃 冠忠南區、傑志齊齊試陣！？

菁英盃周日（3日）續演兩場分組賽賽事，頭場假斧山道運動場於下午2時30分開賽的B組賽事，由冠忠南區出戰傑志，而尾場於下午5時30分在將軍澳運動場上演的A組分組賽，則由東方龍獅硬撼夢想FC。

於首場分組賽爆冷不敵標準流浪的冠忠南區，除了有馬天尼斯膝蓋關節移位而傷出約8周外，今仗有陸志豪及梁子駿停賽。對於隊中有3位主力缺陣，主教練鄭兆聰則指隊中如陳文輝、夏志明及其他外援亦有能力交出表現，亦希望藉此觀察一下隊中小將的表現︰「每一隊都會有高低潮，有時球隊不太順都會理解。菁英盃可以畀到球員一個機會去保持狀態，同埋去試吓隊中嘅年青球員，假若有好表現下季會留用佢哋。」「Ricky Sir」續道，不排除以今仗就球隊之後的兩場賽事試陣︰「傑志今季腳風好順，亦有充足人腳輪換，因此唔會特別去猜測對手會起用邊啲球員，反而球隊嚟緊要喺聯賽作客理文，之後就係銀牌4強嘅大戰，所以可能會喺呢場試吓一啲戰術上嘅安排。」

今季在所有本地賽事未嘗一敗的傑志，於菁英盃首輪賽事以4比0大炒香港飛馬，目前暫居小組榜首。「藍鳥」上周聯賽作客R&F富力，主教練朱志光因前往英國修讀亞協職業教練課程缺陣，最後在副教練盧比度領軍下，並以3比1反勝對手。球隊上仗分別有盧卡斯及金奉珍因傷而沒有隨隊北上，兩人仍需視乎狀態才可決定能否上陣。「Chino Sir」於賽後指出，傑志有足夠的人腳作為替補，因此傷患對球隊的影響並不大︰「傑志擁有一個強大的陣容，有24位可以在場上交出表現的球員，甚至替補的球員也能交出更佳的演出。」

卓耀國 林嘉緯

有邊個香港球員外流東南亞可以幫球隊賺到轉播費?

冇，根本香港運動員係垃圾，唔會有人睇

禾京對貝利?

林嘉緯有泰超都唔去，停留係comfort zone
依家搞到。。。。

香港足球？condom嚟咋你

條友鏝狗黎？

可能果陣揀呢場就係貪有戴偉浚
點知傷埋出都無得出

妹祖有無兩千

係 上鏝狗竇屌柒佢

南區造型照好似得佢同謝
謝個pose方向又唔夾ky 所以照用mic（好似係）

我frd話當年馮奇好屎波

正是如此

有冇韓足總杯link

決賽？

官方：FLC清化將參加亞冠預選賽】儘管此前傳出猶豫聲音，清化俱樂部仍然決定以聯賽亞軍的身份亮相亞冠。

清化已經通過亞足聯准入，將在客場對陣港超聯的東方，如過關將面對K聯賽的水原三星藍翼。

最新！

The latest version!

越南佬呢啲垃圾波 冠軍連牌都冇
我地甲組聯賽球隊南華都有啦

都係嗰句，都唔撚到佢話唔參加，除非佢想做越南東方

咁越南參加wfc cup 係邊兩隊？

理論上應該係河內同乂安藍江(SLNA FC)

又手快快打錯，sor鳩

咁有信心

乂安藍江三日前越南盃主粉大炒平陽5-1，兩回合計贏7-2

清化出局咪踢亞協

好似觀塘？

true 越南仔咁撚多嗲，因住迪高打撚到你地返屋企搵媽咪呀

同問

甲組球隊

擺明講緊球隊名啦

後備球員
30. 黃梓豪
2. 列斯奧
10. 林嘉緯
11. 辛祖
15.安基斯
17. 保連奴
35. 史雲斯頓

屌你老味足總

均宜

AV又後備
KY直程可以返流浪

原link

清化：踢亞冠係球隊對國家嘅義務

黃洋唔使咁勤力呀

KY

29 謝德謙 [GK]
3 史必
4 劉學銘
5 加拉度
6 列文
11 蘇沙
18 車潤秋
21 馬高斯
22 陳靜謙
23 陳文輝
26 陳凱柏

24 蔡子濤 [GK]
2 沈國輝
12 許宏鋒
13 林浩鈞
14 夏志明
25 基奧
27 于揚

呢啲比賽都唔俾華佬 黃洋抖下

keep fit？
之前有巴打話大哥係要以戰養戰嗰類球員

唔出華度斯會打人

場已入
見到有鬼妹著傑志印畢頓

乜科威特足總仲未解bam ？

未，得印尼解左

睇怕有排都唔會解

華佬收咁多錢梗係要踢晒

好事，以前科威特一直吊打香港

林志堅便服入場睇波

年紀大要keep住有運動量

12月6日(三) 2018亞冠分組賽抽籤情況

2018 ACL Group stage
Matchday 1 12–14 February 2018
Matchday 2 19–21 February 2018
Matchday 3 5–7 March 2018
Matchday 4 12–14 March 2018
Matchday 5 2–4 April 2018
Matchday 6 16–18 April 2018

傑志會50%入E組，50%好似今年東方咁入G組。
中國4會係外圍賽最後一圈主場對澳洲3(布里斯班獅吼）。
日本4會係外圍賽最後一圈主場對泰國3(蒙通聯)同大馬1(柔佛DT)之間勝方。
以下分組情況為假設中國4與日本4在外圍賽都成功晉級。

E組會係
MD1 客 對中國4 (天津權健)*
MD2 主 對韓國1 (全北現代)
MD3 客 對日本4 (大阪櫻花/柏雷素爾)*#
MD4 主 對日本4 (大阪櫻花/柏雷素爾)*#
MD5 主 對中國4 (天津權健)*
MD6 客 對韓國1 (全北現代)

G組會係
MD1 客 對中國1 (廣州恒大)
MD2 主 對日本3 (鹿島鹿角)
MD3 主 對韓國2 (蔚山現代)
MD4 客 對韓國2 (蔚山現代)
MD5 主 對中國1 (廣州恒大)
MD6 客 對日本3 (鹿島鹿角)

* 需通過外圍賽最後一圈
# 日本4: 如天皇盃冠軍由大阪櫻花奪得，日本4將會是柏雷素爾，否則日本4會是大阪櫻花。

E組好踢啲感覺上

希望入E組

最好對櫻花
一來好踢，二來去關西方便

何廢老思維：5件隻手遮天，亞冠一定入最易打嗰組

個人希望入G組
好期待鹿島嚟香港同傑志踢返場
傑志又有機會復仇蔚山
廣州就

見到疑似辛祖父母入場
之前成日要問候佢老母的球迷快入場

咪撚對含大啦好嗎

包ching
同埋戰神唔係大傷咩

如果想兩三年後香港球隊可以打返亞冠，入E組好啲

史必左路斬中，馬高斯頭搥goal

lo12

梁孔德有冇上過麗瑤？
搭265M

不妨回帶睇返一兩年前的post，呢度個個都話牛丸得個名又廢又垃圾

應該無我份

有傑仔腸乙 不了

今次撐olivia
係舊人上神檯同埋屍徒個對比太大先懷念返牛丸姐

上半場傑志好少入肉攻勢

南區有波就清 悶撚到

對U隊呢啲100%嘅波真係totally no mood to睇

我撐牛丸就係佢手下有幾個球員係勁左

蘇沙空龍中柱

大马足球新闻
59 分鐘 ·
彭亨确定不会代替吉打参加亚协杯。而亚足协秘书长约翰(Windsor John)曾声称若彭亨确定不参加，这席位将会悬空或让出给其他国家的球会。所以明年的亚协杯只有柔佛DT一支大马球会参赛。

曾錦濤，麥基，白鶴

專心爭亞冠直入位

開左post今晚討論了

2017我島足協國際邀請賽討論區

we are me island

鄭兆聰竟然收起馬高斯讓鬼，俾于揚打正前

勞高都勁左一個 level ，突然間知道幾時應該射波

752人

係國家隊 ，無入籍兵姐，u隊有水晶宮青年軍
中華男足名單成員如下：
門將：潘文傑、蔡碩哲、邱育宏
後衛：蘇德財、林約翰、洪子貴、周宇杰、謝柏安、賴志軒、陳庭揚、翁偉賓、胡高爾、陳威全、林世凱、陳毅維
中場：溫智豪、江信隆、陳柏良、沈子貴、張豪偉、嚴和生、林昌倫、涂紹捷
前鋒：游家煌、陳浩瑋、李茂、周承、王仲禹、柯昱廷、陳昭安

又好似係，屍佬太垃圾

未來希望

場波打咩？8張黃牌

高汁

竟然

Ricky 最鐘意咁踢架啦

東方贏波呢到點會唔踩佢 傻的嗎

三等球證今日表現返返去停賽前咁

場波好睇喎南區d反擊把握好d贏三球啦 d牌大部分投訴拎

兩邊都多甩漏，瀨晒屎咁

費蘭度都唔知踢乜

so far錯左兩個界外球同diagonal 邊跟得唔夠貼
十二碼就睇得唔清楚 replay先知有冇
其他冇咩爭議

比主席踢完好唔翻

冇哂1打1撚狗例過到人

仲要又唔迎波
斬波又斬唔起

于揚 加油

開角球、斬波未食飯咁
帶波死推推到甩晒

保連奴仲 sharp 過佢

搭地鐵見到北村祝溝洋妞

識食
但佢好屎波，好過和哥個仔少少

列文抽水踩人

我島

恭喜名古屋鯨魚來季J1昇格！
幾時香港都有咁刺激嘅升班附加賽？

正選
1 葉鴻輝 [GK] [C]
2 李志豪
3 迪高
9 洛迪古斯
15 古高
23 麥基
28 曹泰根
30 黃梓浩
35 吳偉超
42 茹子楠
96 李嘉華

dream

[GK] 謝家榮 94
柏保路 5
鄭展龍 7
加倫 8
拿祖 9
祖亞昆 10
[C] 陳偉豪 15
林衍廷 16
梁國威 23
羅梓駿 31
黎厚希 88

李嘉華係嗰類唔洗點發奮都有正選？

東方透過排出過百歲中堅組合，向菁英盃反智賽制作出強烈控訴

有和哥，駛乜驚

dreams強陣

魔頂亞尖球迷集氣區

1. 枕頭仔
2.
3.
4.
5.
6.
7.

尖隊職員，你好

踢得差，吹得更差

又係你

腸乙真係好廢，失個球波佢做乜尻

黎厚希打中堅

枕頭仔 $100

集一次氣先

睇個勢東方又輸

尖隊禁住砌

lets go dreamer

歡迎加入

幾時香港d球隊先想升港超

差d入
龍仔傳中 林𧗠廷頂高小小

狗年賀歲盃

拿祖黃金機會唔入

0:1 尖

黎厚希右路傳中，龍仔尾柱goal

龍仔goal

579人

開始了，我島vs賓賓
[url]
直播link
【中華隊正選名單⚽️⚽️⚽️】
29 潘文傑 PAN,WEN-CHIEH

2 蘇德財 SU,DE-CAI

3 陳庭揚 CHEN,TING-YANG

24 陳威全 CHEN,WEI-CHUAN

4 洪子貴 HUNG,TZU-KUEI

15 陳毅維 CHEN,YI-WEI

12 溫智豪 WEN,CHIH-HAO

17 陳柏良 CHEN,PO-LIANG

25 李茂 LI, MAO

27 陳昭安 CHEN,CHAO-AN

10 陳浩瑋 CHEN,HAO-WEI

good job

腦屍又中...風

拿祖一過三再交俾林𧗠廷單刀，但俾迪高篤走

廖國文

王子怒抽眉底

我又要比人J

對東方入得一球有乜好j

錬

呢個真

Ft 0:1

肥仔廷翼衛都3球，龍仔踢前場可以再多d入球

1-0 Final Dreams Win

我島全華班
vs菲律賓

好似差過香港全華班

14連敗，正式啟動

黎厚希打中堅好過聰頭，mark到人，又可以帶波上去，仲有助攻，應該正選啦

黎厚希係元朗先唔用，中軸全能球員

出局邊緣

老師係咪太凍無去祭天

天有眼，老屍引清兵入關，必遭皇天擊殺

今場落敗只是技術性調整。
屍徒會戰勝歸來

腦屍: 我東唔需要精液盃

個傑仔唔係走咗喇咩
一雞死一雞鳴呀

控制埋屍徒

屍徒就係五件派去東方既25

何廢老又有嘢講

大學隊球員李茂入波
之前仲笑佢廢

Goal！！！

38'李茂 LI, MAO #25

中華隊1:0領先

🔻12/03(日) 19:00 台灣 🆚 菲律賓 @台北田徑場
直播🎥

腦屍輸唔起

根叔=金東進朋友=傑志間諜

老屍send 左幅圖俾何廢老未

張相

足總咁玩鳩傑志

我島2:0

next post